<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hanxv’s Blog</title>
  
  <subtitle>Do not care about how others see themselves.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hanxv.pw/"/>
  <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
  <id>https://hanxv.pw/</id>
  
  <author>
    <name>Hanxv</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>中国没有爱</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2017/China-has-no-love.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2017/China-has-no-love.html</id>
    <published>2017-03-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一位外国人把iPhone6绑在猫身上，打开摄像头，摄像头以猫的视角拍摄了猫一整天的活动。<br>一位中国人看拍摄的视频很有意思，于是效仿，结果却不尽人意：iPhone6 没了，猫也没了。<br>事例虽可笑，但却又十分现实。</p><p>经常逛豆瓣的人，应该会看到网友们分享外国人的各种独特行径，下面评论多半表示很有爱，也有人认为外国人都比较有爱。<br>可见中国的文艺青年们也觉得自己生活的国度缺少爱。</p><p>然而，很多人出国后才发现，这些在国内做起来略“另类”的爱心行为，在国外却是家常便饭，每个人都习以为常并给予支持，毫无“另类”可言。<br>可是，为什么在国内，这些行为就显得很“另类”呢？那我们是不是就可以说，中国缺少爱？</p><p>中国社会环境的形成有很多复杂因素，可能会有人“归功”于中国的教育方式。<br>不过仔细想想，从小学就开始的思想道德教育课程虽是在宣扬道德观念，但教育上对社会的认知好像与实际情况相分离，大部分道德教育被社会这个大群体“拒之门外”。<br>尽管是受过良好教育的人，步入社会后也很难保持本心，从而变得冷漠无情。很多人用”物欲横流”这个词来形容当今社会，不难发现，这个词也是大部分国人生活目标的折射。<br>钱，几乎每个人都在谈论它，仿佛拥有最多者，便能成为上帝。<br>钱可归类为物质主义，物质主义并没有错，但是，当整个社会风气完全被物质主义充斥时，道德主义便没有了容身之地，社会便成为了人们口中常说的“大染缸”。<br>这时，就似乎很难有人会做到“出淤泥而不染”了。</p><p>或许是中国这些年有些极端的发展经济，以至于所有人在做所有的事情之前衡量的先决条件就是利益。<br>当钱成为唯一的信仰，任何只要是能够得到利益的行为都可以在一个人心中视为神圣不可侵犯的，即使是他的道德会提醒他这也许是错的，<br>因为利益主义者们会视一切毫无利益又消耗能量的事情为无意义、无聊、没兴趣；他们衡量事物的标准已经直接跟利益获得率成正比了。</p><p>在这个例句中，我们可以看出，这是一个很好的例子。<br>于是你满满的爱心反而会被视为值得被大多数人嘲讽鄙视的一件事。<br>中国当前是一个由金钱和权力堆积出来的混乱的冷冰冰的社会。</p><p>不记得是几年前的一天下午，看到一辆面包车还没停，突然车上跑下一个女孩，没跑几步就被后面追着的两个男人边追边打。<br>才一会儿，周围就聚集了很多看客。这个时候一个中年男人问那个带头追并很残暴的人：“你凭什么打人？<br>打人者看着他问：“你管那么多干嘛？<br>中年男人继续问：“你们是什么人，为什么对一个女孩这样子殴打？<br>领头的打人者回到了驾驶室，女孩被三个男人连拉带打的扣押在前后都没有车牌的面包车的后座下面，用脚抵着女孩的头身，但女孩的双脚还漏在车外边，车门无法关上，<br>除了那个中年男人，其他旁观者像看戏一样把这一幕看的一清二楚，但没有人声援。<br>领头人者听到中年男人还在问，非常轻蔑的抬头瞟了一下放在挡风玻璃下面的一个证件：“我是警察，在执行公务，你管什么闲事？<br>那位所谓的警察对中年男人的质问非常愤怒，摆手要让他上车一起带走，副驾驶的位置是空的。<br>中年男人似乎在思考这个事情那怎么办，因为他和那个女孩一样是小民，是弱民。<br>中年男人没有上车，但也没有一走了之，他开始打110，不过打了半天都没有打通。<br>他对领头人说：“你把你的警号告诉我，我查查你是真警察还是假警察。<br>领导者：“我凭什么告诉你？”紧接着他发动汽车掉转方向准备走，不过因为车门没有关，他气急败坏的下车捶打女孩并把她的双脚强行塞进车里，关上车门。<br>周围的人慢慢看见车开走了，都慢慢的散开了。中年男人终于打通了110，没好气的报了案。<br>一会儿之后，他接到一个电话告知他：“刚才的人是真警察，他们在执行公务抓捕一个违法嫌疑人”。<br>他质问道：“警察就这种素质啊？当街打一个女孩，开一辆车前后没有拍照的面包车，再说了她只是违法嫌疑人，法院都没有判呢？她基本的公民权利何在？你们有什么权利当街打她？即使是法院判了你们也不能这么打她吧？</p><p>这件事就这么不了了之了。</p><p>起初他们追杀共产主义者，我没有说话──因为我不是共产主义者；接着他们追杀犹太人，我没有说话──因为我不是犹太人；后来他们追杀工会成员，我没有说话──因为我不是工会成员；此后他们追杀天主教徒，我没有说话──因为我是新教教徒；最后他们奔我而来，却再也没有人站起来为我说话了。</p><p>还记得这句话吗？<br>社会中遍布看客，麻木和自私的人，“我只见到一个一个的人，我从来就没有见过人民”。<br>当今的国人动不动就说中国复兴，动不动叫嚣超越美国，动不动歌功颂德称赞盛世的时候。<br>可知你的周遭就是由这样的一个个体所组成的，这个民族也是有这样的一个个体所组成的。<br>可能你会举例汶川地震来说中国人的爱心，可其实更多是出于对弱者的同情，更多的是一种怜悯。<br>很多人都曾经是一个对爱情抱着美好幻想的人，谈过一次认真的恋爱。无止尽，深感受伤。在此之后，发现找到一个条件合适的你爱的人非常困难。<br>所有人几乎都是先从社会经济地位身高外貌等条件去筛选对方，而在符合条件开始谈的时候，几乎都是因为没感觉而相互淘汰。<br>随着岁月的流逝，等你跨入大龄行列，父母，社会舆论对你的压力骤然加大，然后只能相亲，不过结果总是悲惨的。相亲其实就是赤祼裸地交易，和牲口买卖没有什么区别。<br>如果一个人生活在缺乏某些质量的文化环境里，想要具有爱的能力非常困难。处理这样的文化里，不妨问问自己，你究竟见过多少会爱的人？<br>没有爱，是因为你没有爱的能力。</p><p>在 <a href="https://hanxv.pw/2017/Fragile-love.html">脆弱的爱情</a> 中提到过爱情三角理论，不过现在不妨提一下中国的爱情三种理论。<br>第一种，大街找人理论。<br>你为什么需要爱情？这是一个哲学问题。<br>从“圣经”里有关于人被逐出伊甸园的经典教义，存在主义关于人从世界中分裂出来的理论，以及心理学关于人有一个“自我”，然后和世界打交道的理论，可以知道：任何一个男人或女人在存在的意义上是和世界是分裂的，从而有一种无法消除的“存在性焦虑”。你需要消除这种分裂状态，和世界重新融合。<br>所以，你需要一个人，这个人的爱情，来做到这一点，因为也只有爱情真正能够做到这一点。爱情对于一个人来说，就是一种存在的治疗。<br>因此可以知道，得不到爱情虽不至于让人抓狂，但起码可以感觉到没有得到人生中最重要的东西。这个东西就是克服和世界的分裂的那种极为幸福的体验。<br>大街找人理论的内容是：每一个男人来到这个世界上，总有一个女人是为他而来的，女人同样如此，从踏上这个世界开始，男人和女人便开始了互相寻找。<br>但由于对对方只有朦胧而模糊的印象，并不准确地知道对方是谁，而且可能要找的这一类型的人很多。因此，就像在大街上找人一样，找错人在所难免。<br>如果发现自己找错了人，然后继续寻找。也许可以找到真正的归宿，也许永远都找不到。有人人最后放弃，随便找一个，但有的人一生都在路上。<br>有人认为自己没有找错人。但或许会发现，自己找的不过是自己喜欢的类型中的某一个，而并不是真要找的那一个。<br>更多的人随便找一个就这样算了，根本不去想什么爱情不爱情。只有少数相互寻找的人幸运地会合。</p><p>第二种，一路人理论。<br>传说中的“灵魂伴侣”，这个是属于最高境界的爱情。<br>但也有境界达不到不那么高的爱情，比如精神较为契合的，三观比较一致有共同语言的，性格上很互补，心灵上比较默契的，这些也属于爱情。<br>他们相互能够感觉到，这一生是一路人。<br>虽然说，这个人可能并不是你真的要找的那个人，因为每个人心中都是灵魂伴侣。</p><p>第三种，凑合理论。<br>在这个世界上，有人寻找到了爱情，而有人的当然没有。他们即使结婚，也不是爱的结合，而是凑合。<br>换句话说，他们解决情感和婚姻问题是社会需要和生物学需要。这个，相亲达人应该最有发言权，因为痛切感受。</p><p>现代人有两种不同的生存方式，一种是“存在式”的生存方式，另一种是“占有式”的生存方式。<br>存在式：以你的存在，心灵去体验某种东西，让你的心灵对世界开放，从中体验到你的存在。<br>占有式：以占有的方式去体验，把一切包括自身都变成心理上的占有物，通过占有来体现你的存在感。<br>比如，大概很多人都有这样的体会。<br>对于某种知识的掌握，在用了一段时间后，就不够用了，需要去“充值”了，但为什么有人的人就没有这种感觉，而是创造性不断呢？<br>很多人在头脑上，心理上，早已预设了和世界的这样一种关系：外物，甚至他人，仅仅是占有或可利用的对象。<br>这样一种关系投射在知识上，就是把知识当成一一财产，而不是自身的一部分。<br>既然是占有的财产，就像钱一样，那你一直在用，当然会用光，所以需要“充值”。<br>那为什么有的人，就没有这样的感觉，就总能有创造性呢？<br>也许是他有天赋，但一个重要的原因是，知识对于他来说不是一种占有的财产，而是其存在的一部分，一种能力。<br>正因为如此，创造性就像一个源源不断的水池一样，不会干枯。</p><p>简单的分析解释一下，你应该更容易理解。<br>如果占有一种知识，那么它只是停留在记忆里，停留在智力结构里，并没有进入心理结构，人格结构，换句话说，它不是你的存在本身，而只是你占有的外物。<br>如果你的生存方式是占有式的，对知识如此，对爱情婚姻大概也是把对方视为一种是否可以让自己在物质上或心理上增值的财产。<br>对方并不是一种可以和你的存在融为一体的存在，而是通过在心理上占有对方，体现出自己的存在感。<br>比如，男人在朋友面前显示我女朋友漂亮的优越感，女人在闺蜜面前玩我男朋友多帅多有钱的心理竞争，就是如此。<br>于是，爱情和婚姻便异化为一种交易，大家在爱情婚姻市场里根据容貌，职业，收入，等等来讨价还价，如果双方都能接受对方的出价，那就成交。</p><p>按照市场交易的规则，以及男女在出价上的对应条件，有两类人肯定是在市场上处于劣势的。<br>一种是城市中的大龄女青年，以中产女性为主，另一种是农村中的超级大龄男青年。<br>不过区别在于，大龄的中产女性都可以嫁出去，但农村的大龄男青年在男多女少的今天，因为较差的经济条件，就只能打光棍了。<br>这种情况是一种巨大的无奈。<br>大家都是占有式的生存方式，进而在爱情上也如此，除了自身的弱点之外，和社会利益结构以及价值观念，文化心理息息相关。<br>利益分配上的不公，使权力和金钱稳居利益食物链的上端。进而，这个利益食物链通过崇拜权力和金钱的价值观念，通过人与人之间的心理竞争，以及用一个人所拥有的东西来衡量其价值的文化心理，又建构了和利益食物链完美配套的心理食物链，审美价值链。<br>所以，有了今天的中国。</p><p>在任何一个社会里，利益食物炼和心理食物链，审美价值炼是三位一体的。<br><code>心理食物链 + 审美价值链 = 社会价值排序</code><br>一个人要想在心理上活下去，不做社会价值排序的忠实粉丝，不按权力，金钱等社会价值排序上的东西去思考去找恋爱或结婚的对象，可以说非常之难，所以这样的人少之又少。<br>大部分人这辈子要摆脱这些东西已经不可能了。</p><p>存在式的生存方式，对应的是一个人真实的自我，他是用真实的自我和世界打交道。<br>因为一个人的真实自我，面对这个世界都比较弱小，所以如果他没有通过理性和爱让这个真实自我强大的话，肯定会经常受伤。<br>正因为如此，人们不得不把这个真实的自我给藏好或者压抑甚至扼杀掉，发展出一个假自我来和世界玩。<br>利益食物链打击到的，正是人的真实自我，而他屈服于社会价值排序，正是假自我在屈服。<br>所以当两个屈服于社会价值排序的人，扛着假自我在那儿讨价还价时，能够有什么爱情呢？有，不过是各种利益算算，各种心理博弈而已。</p><p>遗失了自己的存在，生活离内心已有一段距离，只看到所占有或想占有的东西。但这些东西，或者存在失去的可能，或者很难得到，所以在心理上充满了不安全感和焦虑。<br>得到事物A，似乎也会失去事物B。<br>支付成本。一个社会越是不公正，越需要支付道德上的成本——既得利益者必须突破道德约束才可能获取和维持不当的利益。<br>而被剥夺者在利益食物链的下端，要想获取利益，也只能突破道德底线，比如，对于市场小贩来说，不造假能有多少利润呢？<br>但如果心理竞争严重，还有不安全感的话，那付的成本还不止道德，还包括很多自然情感，尤其是爱情这种和真实的自我，和内心克服存在的分裂所联系在一起的自然情感。</p><p>在市场里，买卖双方对对方是有心理防御的，绝不可能解除心理上的武装，把真实的自我赤裸裸暴露在对方面前。<br>爱情婚姻市场上也一样，大家听到的都不可能是内心最真实的声音，而是父母，他人的声音。<br>但这些声音总是在用社会价值排序上一个人有或没有什么来评判，所以更不用说去感触对方的内心了。这样的互动，条件满意还能有爱情的，机率低到什么地步？</p><p>有个不记得名字的男孩喜欢过一个人，那个人是我的朋友，而我的朋友和我关系非常好，他认为我的朋友喜欢我，所以他不知道该怎么追求，很自卑。<br>其实真的很好笑，如果他是以真实的自我去面对对方，他最多感到弱小，无力，而不可能感到自卑。<br>自卑是他因为把自己纳入到了社会价值排序，靠一个假自我去玩，他的排序和我比起来毫无分量才感到自卑。<br>这个假自我从一开始，就注定了他的失败。</p><p>大多数人认为爱情首先是自己能否被人爱，而不是自己有没有能力爱的问题。<br>因此对他们来说的关键是：我会被人爱吗？我如何才能值得被人爱？<br>为了达到这一目的，他们采取了各种途径。男子通常采取的方法是在其社会地位所允许的范围内，尽可能地去获得名利和权力，而女子则是通过保持身份和服饰打扮使自己富有魅力。<br>而男女都喜欢采用的方式则是使自己具有文雅的举止、有趣的谈吐、乐于助人、谦虚和谨慎。<br>为了使自己值得被人爱而采用的许多方法与人们要在社会上获得成功所采用的方法雷同，即都是“要赢得朋友和对他人施加影响”。<br>事实上，我们这个社会大多数人所理解的值得被人爱无非是赢得人心和对异性有吸引力这两种倾向的混合物而已。</p><p>人们都认为爱的问题是一个对象问题，而不是能力问题。他们认为爱本身十分简单，困难在于找到爱的对像或被爱的对象。<br>产生这一看法有多种原因，这些原因的根源基于现代社会的发展。其中有一个原因是二十世纪在选择爱的对象方面所发生的巨大变化。<br>十九世纪在许多传统的文化中爱情往往不是自发的，但最后导致婚姻的个人经历。<br>婚姻多半是通过男女双方的家庭，介绍人或者在没有撮合者的情况下以条约的方式确定下来并进行的。<br>婚姻要门当户对。至于爱情，人们认为婚后自然而然就会产生。但现在，浪漫式的爱情这一概念在世界已被普遍承认。<br>尽管传统形式依然可见，但人们更多的是寻求浪漫式的爱情。<br>这种自由恋爱的新方式必定会大大提高爱的对象的重要性，而不是爱情本身的作用意义。同一个因素紧密相关的是当代文化的特点。<br>我们的全部文化是以购买欲以及互利互换的观念为基础。现代人的幸福就是购买他力所能及的物品。<br>反之亦是如此。有魅力一般就是指这个人有许多令人喜爱，目前又是人口市场上被人问津的特点。<br>什么东西能使一个人有魅力则取决于一时的时髦，这不只指一个人的生理条件，也包括他的精神气质。</p><p>归根结底爱情的产生往往是以权衡对方及本人的交换价值为前提。<br>我想做一笔交易，那我既要考虑从社会价值的角度出发，对方值不值得我追求，也要考虑基于我的一目了然的实力以及潜在的实力，对方会不会看中我。<br>这样当男女双方感觉到在考虑到他们本身的交换价值的情况下，已经找到市场上所提供的最适合的对象，他们就开始相爱。<br>在这笔交易中，如同购买地皮一样，对方的有发展前途的潜力也起到很大的作用。<br>在一个商业化占统治地位以及把物质成功看得高于一切的文化中，事实上没有理由对下列事实抱有吃惊的态度：人与人之间的爱情关系也遵循同控制商品和劳动力市场一样的基本原则。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;一位外国人把iPhone6绑在猫身上，打开摄像头，摄像头以猫的视角拍摄了猫一整天的活动。&lt;br&gt;一位中国人看拍摄的视频很有意思，于是效仿，结果却不尽人意：iPhone6 没了，猫也没了。&lt;br&gt;事例虽可笑，但却又十分现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常逛豆瓣的人，应该会看到网友们分享
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="爱情" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="哲学" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客流量劫持</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2017/Hijack.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2017/Hijack.html</id>
    <published>2017-02-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前博客放在 Github pages 上，一直都没什么问题。因为是静态，某些人没办法攻击了。<br>今天朋友发来消息，告知博客被劫持了。看了看，发现是被 TCP 注入了，多了 30 个 .js ，Baidu、 Taobao 还有什么微商的广告。<br>其实一直都在等 Github pages 更新自定义域名的 HTTPS 支持，可惜等不到了，必须得上 HTTPS 了。<br>于是就直接更换为静态网站托管服务 Netlify 上了。</p><p>Netlify 是一家提供静态网络托管服务的初创公司，旨在提升网页加载速度，提升用户网页访问体验。<br>支持自定义域名，支持 HTTPS，其免费计划中的节点也有许多，主要使用的是 Amazon 和 Google 家的服务器，在中国大陆访问较为良好的是 Amazon 家的日本和新加坡的节点。</p><p>查阅 Netlify 文档的时候，发现可以自定义 SSL 证书。不过询问了一下，发现是我想多了。<br>他们的文档写的不是很详细，所以并没有指出免费计划不支持自定义 SSL 证书。<br>因为不想用 www 域，想直接使用裸域，所以问题就来了，使用裸域就意味着无法连接到距离更近的 CDN 节点。<br>无奈只能把 NS 换回 CloudXNS，想试试用不同的线路对裸域进行 CNAME 和 MX 解析。<br>不过可能是因为我在同步进行其它操作的原因，Netlify 上 Let’s Encrypt 验证失败。<br>因为懒，就直接放弃这种方法了。</p><p>CloudXNS 有一个独有的私有类型 AX，可以填写优先级（即承担访问的百分比），单条 AX 记录与 A 记录效果一样。</p><table><thead><tr><th style="text-align:center">类型</th><th style="text-align:center">线路</th><th style="text-align:center">记录值</th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center">A</td><td style="text-align:center">全网</td><td style="text-align:center">1.2.3.4</td></tr><tr><td style="text-align:center">AX</td><td style="text-align:center">电信</td><td style="text-align:center">5.6.7.8</td></tr><tr><td style="text-align:center">AX</td><td style="text-align:center">电信</td><td style="text-align:center">9.10.11.12</td></tr></tbody></table><p>如这个表中所示，第一条记录解析到 Netlify 的负载均衡上，因为不解析到这个节点上，无法完成 Let’s Encrypt 的验证。<br>第二条和第三条则是 CDN 节点的 IP，AX 得填写优先级，即承担访问的百分比，随便设置即可。<br>当然你不设置 AX 直接设置 A 记录也是一样的。不过，为了避免某个节点出问题了，你网站的访客直接无法访问了，所以推荐使用 AX 记录。</p><p>Netlify 似乎支持自动构建，不过因为需要本地调试，所以并没有使用这个功能，不过大家可以去试试。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;之前博客放在 Github pages 上，一直都没什么问题。因为是静态，某些人没办法攻击了。&lt;br&gt;今天朋友发来消息，告知博客被劫持了。看了看，发现是被 TCP 注入了，多了 30 个 .js ，Baidu、 Taobao 还有什么微商的广告。&lt;br&gt;其实一直都在等 Gi
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="HTTPS" scheme="https://hanxv.pw/tag/HTTPS/"/>
    
      <category term="HSTS" scheme="https://hanxv.pw/tag/HSTS/"/>
    
      <category term="博客优化" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BC%98%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>艰难的决定</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2017/Tough-decisions.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2017/Tough-decisions.html</id>
    <published>2017-02-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多时候都在静静地发呆<br>其实非常不愿意发呆<br>因为这意味着需要做决定了<br>而结果早在问题之初就已成必然<br>发呆，只是因为要说服自己？<br>还是让自己懦弱一定会儿？</p><p>决定的结果会失去一些舍不得的<br>一个人、一件事或者是一个物品<br>其实可能会更多、更珍贵</p><p>有人说，不发呆不就好了吗？<br>可发呆是因为无处可逃了<br>继续逃避会造成无法挽回的后果<br>一时的伤痛总比绝望时的沉默好吧？</p><p>道生一，一生二，二生三，三生万物<br>道生一，一是无极<br>一生二，二是阴阳两仪<br>二生三，三是精神意志<br>三生万物，万物是万事万物<br>万物皆有阴阳两极<br>比如电荷正负、人分男女、炽热寒冰<br>有得必有失，有舍必有得</p><p>可万物都是独一无二的<br>失去了一个又得到了另一个<br>得到或许抵得过失去<br>但失去的终究是失去了</p><p>在那犹豫、不安、沉默中<br>理性总是会和感性起冲突<br>即明知会理性行事<br>但感性也会不依不饶<br>感性的自己才是真正的自己<br>理性只不过是生存所需</p><p>无情的背后往往是内心多情的争斗<br>自己做的决定却会后悔不已<br>可太多事都是不得已而为之</p><p>有时候回想起来都会很佩服自己<br>不知道那时候是怎么做出选择的<br>更不知道现在面临的该怎么熬过去</p><p>不过终归是会过去的<br>就像现在<br>失去、得到，都没什么意义了</p><p>既然存在，就必定有得失<br>得失之间产生了意念<br>一念三千</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;很多时候都在静静地发呆&lt;br&gt;其实非常不愿意发呆&lt;br&gt;因为这意味着需要做决定了&lt;br&gt;而结果早在问题之初就已成必然&lt;br&gt;发呆，只是因为要说服自己？&lt;br&gt;还是让自己懦弱一定会儿？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定的结果会失去一些舍不得的&lt;br&gt;一个人、一件事或者是一个物品&lt;br&gt;其实
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="诗歌" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E8%AF%97%E6%AD%8C/"/>
    
      <category term="哲学" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>负能量综合体</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2017/Negative-energy-fusion.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2017/Negative-energy-fusion.html</id>
    <published>2017-02-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>核武器，用原子核裂变或聚变反应瞬时释放的巨大能量产生爆炸作用并具有大规模毁伤破坏效应的武器，现在地球上掌握核武器的国家越来越多了。<br>核武器在进行裂变或聚变的时候，产生了巨大的能量。<br>能量它没有质量，但确切实际的存在，比如热能。在吃饭、喝茶等时候，都在摄取热能，或者冬天使用的暖气释放出来的热量也是热能。</p><p>但本文中的能量并不是这些能量，而是其他的能量。<br>能量都是无形的，不可见的，但是能量是可以感受到的。<br>在中国大陆中，有这么一种说法，正能量。它并不是能量中的一种，而是指的是一种积极向上的动力或者情感。<br>准确说就是能感染其他人的行为所传递的能量，或许可以说是一种情绪。<br>所谓的正能量并不能算是能量，更多的可能只是存在微妙的精神力影响，但道不清说不明，只可意会不可言传，可能是因为语言的缺陷。<br>其实定义不仅仅于此，还可能包括赞扬、鼓励等。因为你的一句话，同样给予了他人动力，也可以说是一种正能量。<br>而负能量呢？简略的说，就是一些不好的行为传递的能量。比如，街上有人抢劫，没人拦截，其他人看到了也不敢拦截。<br>或者，有人抢银行成功了，而一个缺钱用的人知道了，也跟着去效仿。再简单一点，你做了一件对公众有益的事，一个人不但不赞扬你还打击你。这些都可以算是负能量。</p><p>人的成长过程中，多多少少都会伴随着正负能量。<br>从出生开始学说话走路，到上学学知识，到走上社会学为人处世等等，你都会被赞扬、被打击。<br>不过正能量的作用不一定是激励，也有可能让你骄傲自满，而负能量也不一定是消极作用，也有可能会让你迎难而上。<br>不过多数人的生活中总是正能量为主，负能量为辅，相辅相成促进个人的进化。<br>但是总是会有例外的情况的，有的人是负能量为主，正能量为辅。这种情况，我称之为负能量综合体。</p><p>负能量综合体依靠着负能量作为主要的成长催化剂，所以他的生活中必须有非常多的负能量。可能有部分人的生活就是如此多悲，但所供给的负能量也不够成长所需。<br>那么，剩下的能量从何而来呢？更多的会是自己制造，其实也算是自我催眠。<br>例如，一个人很自卑，有一天他的文章被人看了之后别人笑起来了。别人的本意可能是这篇文章很有意思，而他会自我催眠为这是在嘲笑我。<br>有没有觉得很恐怖？没有吗？那么继续举例好了。一个人追一个女孩子，女孩子只说自己不喜欢他，他就可以制造出全世界都看他不顺眼的负能量情绪。<br>现在呢，是不是觉得很荒谬？然而世界上就是有这样的人。不过负能量综合体并不是仅仅如此，他能做到催眠自己，故意这么做。<br>无论是什么事情，只要有必要，他就会催眠自己转换为负能量，给予自己动力。<br>恐怖吗？我觉得有点。</p><p>负能量综合体往往有非常强大的心理素质，但心理防线有非常严重的缺口，那个缺口只要被攻击，就会直接被攻破防线。<br>不过，缺口总是非常难找到的。因为这类人在普通人的眼里似乎是完美的，找不出可以挑剔的地方，或者说是无懈可击的。</p><p>负能量综合体既然是以负能量为主，那么正能量肯定是为辅咯？不尽然，越是可怕的负能量综合体就越是极端，就越不需要正量能，即使有也会被转换成负能量。<br>很难用言语形容这些不需要正能量的人，因为往往他们的成就都非常之高。</p><p>而那些需要正能量的负能量综合体是什么情况呢？他们为什么需要正能量？正能量对他们来说，有什么作用？<br>长期被负能量说包围的人心理不扭曲，你相信吗？那些需要正能量的负能量综合体的心理并不扭曲。<br>负能量对于他们来说只是用来激励自己成长的东西，而整天生活在绝望中，即使可以转换成动力去做一些事情，但也是他们难以承受的。<br>整天生活在绝望中，产生的动力将是你难以想象的。久而久之，习惯了之后，心理已经被扭曲了。<br>而那些需要正能量的负能量综合体的心理并未被扭曲，是因为负能量作为动力，正能量作为方向。如果没有正能量的引导，或许他们就会变成极端分子。<br>其实不需要正能量的极端分子并不能算是负能量综合体，因为综合体是带有混合的意思，只有负能量而没有正能量并不能算是综合体。<br>而负能量综合体只是指负能量为主的综合体，而负能量并不是普通人应该有的。在中国共产主义的领导下，负能量不是该被摒除么。</p><p>负能量综合体所需的正能量并不是普通的正能量，比如一个以前天天被骂的人，可能他所需要的正能量是赞扬。<br>比如一个孤儿可能所需要的正能量是一个贴心的恋人传递的爱。<br>不同的负能量综合体所需要的都不同，但都是与其自身有所关联，可以找出相应的规律的。<br>他们所需要的这些能量其实就是他们心理防线的缺口，如果你是一个负能量综合体的孤儿，遇到了一个你爱的也爱你的人，深深地进入到你的心里了。<br>这时候一旦你被背叛了，那么你的心理防线就会全线崩溃。后果是什么呢？走上极端，又或是重回负能量综合体，不过再也难有人进入你的心理防线之内了。</p><p>其实负能量综合体和寻常人都是一样的，只是因为某些事情造成了心理、精神上的创伤，从而因此慢慢的成为负能量综合体，不过并不是所有的情况都是如此。<br>因为如果你的心理素质很差，那么，你就直接走上极端了，根本就不会成为负能量综合体。</p><p>负能量综合体的存在可能是因为如此社会的残酷，社会没有给予人类正能量，从而造成部分人只能通过负能量来激励自己。<br>负能量综合和普通人的区别并不是仅仅在于正负能量的主次，还有心理防线的问题。因为负能量综合体有很大的心理防线缺口，除去那个缺口，其他的心理防线几乎是无懈可击。<br>而普通的人的心理防线都会比较弱，只是没有缺口罢了。</p><p>对于负能量综合体的叙述，并不是很完整，因为更多的去接触这类人，你才会深有体会。不过往往都是难以接触的。因为心理、精神上的创伤，他们都会比较怪异。<br>接触方法可能都比较难，你用和普通人交朋友的方法对他，可能根本就没任何用。只能慢慢的了解他，或者碰运气。<br>不过一旦接触成功了，你会发现这类人都有着自身惊人的特点，对于这类人值得深交，不过最好不要试图触碰其心理防线。<br>成为他的朋友之后的心理防线和还未成为朋友的心理防线是不同的。<br>这类人的心理防线都是分层次的，对不同的人的心理防线往往是不同的。<br>比如对于陌生人的心理防线可能是无懈可击的，无论你做什么，他都不在乎。<br>可对于朋友的话，可能你的某些行为言语就会触伤他。<br>而对于更加亲密的关系，你就更是要了解他，因为这类人心理、精神上的创伤一生都难以修复，你对他的伤害可能是永久性的。而且他走向极端之后的报复行为也将超出你的想象。</p><p>因为每个人都是独一无二的，负能量综合体也是如此，他们的特征仅仅只有负能量为主，正能量为辅这一个。想辨别一个人是否为负能量综合体也并非是容易之事。<br>除非你足够了解，否则，真的是难以辨别他和普通人的区别。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;核武器，用原子核裂变或聚变反应瞬时释放的巨大能量产生爆炸作用并具有大规模毁伤破坏效应的武器，现在地球上掌握核武器的国家越来越多了。&lt;br&gt;核武器在进行裂变或聚变的时候，产生了巨大的能量。&lt;br&gt;能量它没有质量，但确切实际的存在，比如热能。在吃饭、喝茶等时候，都在摄取热能，或
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>脆弱的爱情</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2017/Fragile-love.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2017/Fragile-love.html</id>
    <published>2017-02-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>爱情，它是多么的脆弱，相信很多人都明白。<br>也许是一句话、一个词、一个字或者一个表情，甚至什么都不需要，就可以使其支离破碎。</p><p>从古自今，无数人追随着爱情，同时无数人被爱情而吞噬。若被吞噬之前感受过爱，心无遗憾还说的过去。可有多少人是怀着悔恨之心度过一生？</p><p>爱情就像是毒药，让人欲罢不能，它会让你上瘾，它会让你的理性随着它毁之一旦，剩下的只有感性、冲动……</p><p>一个朋友问她的一个才读小学的小侄子：“你有喜欢的女孩子没有呀？”“有，不过我不告诉你！”其实，回过头想想，好像也只有那个时候的感情最为天真无邪，不掺杂任何杂质吧？ ！<br>往后的所谓的爱情，或许都是笑话。因为你连喜欢和爱都分不清，不信么？<br>幼时的喜欢只是喜欢而已，不掺杂其他杂质，单单纯纯的就是喜欢。等你长大了，或许根本就遇不到这样的人了。<br>我很幸运，我遇到过，还是一下子遇到了两个。不过那时的我，已经能分清喜欢和爱的区别。即使再怎么喜欢，终究只是路人。忘不掉她吗？忘不掉，但仅仅只是喜欢。<br>至于爱，或者它的存在就代表着幸福和苦难同时的降临，不要觉得完美的爱情很容易做到。<br>经历过痛苦吗？没有痛苦的陪伴，怎知什么是爱？<br>经历过绝望吗？没有绝望的灌溉，如何懂得珍惜？<br>经历过生死吗？没有生命的洗礼，爱情谈何完美？</p><p>现中国大陆之中，多数恋爱人群分布在 12 - 22 岁之间。其实比较好奇，没有 18 岁的孩子是怎么在谈恋爱的？接吻？爱抚？做爱？<br>他们之间的爱情是什么样的？没有未来，只有当下？没有物质，只有精神？没有感情，只有玩弄？<br>失去时的心痛，其实是因为依赖而不习惯；在一起的快乐，其实是因为喜欢而认为是爱；总觉得船到桥头自然直，可山穷水尽已无路；最后皆不得善终，余生恋恋不舍，殊不知其实是自己的错。</p><p>爱情总是会让人变得十分愚蠢？或许说傻或者笨比较合适。<br>曾认识一个朋友，他比较精打细算，对于出谋划策很是有一套。那时候的他有一个女友，交往了一段时间，觉得他总是斤斤计较，分开了。<br>其实是因为她已经爱上了另一个男人，他知道，但是他没有说出来。后来，那个女孩和那个男人分手了，给朋友打电话，哭得很是伤心。<br>于是，他又去把负债累累的她接回来了，天天依着她养着她，而他们之间的关系只是普通朋友。说来也好笑，一个男人愿意为她这么付出，也算挺愚蠢的吧？<br>可是她似乎并没有看到这些，她总是有意无意的在朋友面前眉飞色舞的说起她跟他的事情，朋友最初的时候是硬撑着苦笑的陪着她。<br>后来，朋友慢慢的发现，她居然不记得和自己在一起的那三年的时间的事情，而和他在一起的一年时间发生的事情却历历在目。<br>可能她不知道自己当提起他的时候，朋友的心就像被一把刀在来回的捅割着，旧伤未愈新伤不绝，而那个人还是最在乎的人。<br>爱情最迷人的地方，就是你的一举一动总是会牵动着另一个人的心。<br>就好像当她在朋友面前猜想他现在心里在想什么，就好像当时她为何会故意躲着朋友在背后把和他聊天却把记录全删了，就好像此时朋友心里知道她为何会得这种病，因为这是爱情？<br>想知道结局吗？她装着痴痴傻傻的不接受朋友，朋友也不愿意逼迫她。她在朋友最伤心的时候，离开了。或许这样子的结局对于他们来说，是比较适合的。<br>不过怎会就此如意呢，生活总是喜欢捉弄人，人或许只能被捉弄？</p><p>有一个朋友她问我，不知道自己以后该怎么办。我说，你想要什么，就朝着那个方向努力。<br>她说，我不知道自己想要什么……<br>或许这是很多人的现状？我难以理解。<br>我只能循循善诱，那你觉得你的男人应该具备哪些特点？比如，有责任感、幽默感等等？<br>她想了想，就顺着我的话说了下去，恩，有责任感、幽默感，就够了。<br>她的反应倒是在我意料之中，起码没有回答我不知道。我又问道，你以后想要什么样的生活呢？简简单单的普通幸福家庭？还是富裕的贵族生活？<br>当然，她只会选择普普通通的幸福家庭。</p><p>针对她的回答，根据社会的现状帮她计算了一下每个月的经济开销。<br>你爸妈的开销大约得 3000 吧？<br>你自己的开销大约得 2000 吧？<br>你丈夫的开销大约得 2000 吧？<br>柴米油盐酱醋茶大约得 3000 吧？<br>有了孩子之后得多出 3000 吧？<br>可能你会觉得不需要这么多，或许吧，也许你的普普通通的幸福家庭就是比较特殊，得愁吃愁喝愁穿愁没有钱用……</p><p>这些都只是每月必须的，还得加上房子、车吧？每年都有些东西需要更新换代的吧？每年都得有一两次旅游吧？<br>这么算下来，一个普普通通的幸福家庭需要夫妻二人一起的年薪超过 50 万才能勉强支撑起。</p><p>以你现在的能力，你找到的工作年薪是多少？<br>你以后想将多大的压力交给了你深爱的同时也是深爱你的人？我觉得你很残忍，己所不欲勿施于人，这么大的压力，你让他如何是好？<br>而且，就算他能做到了。可怜的你，因为另一半没时间陪你而发脾气、无理取闹，然后你深爱的人身心疲惫。至于结局，优秀的人总是不缺乏追随者的，爱的越深，伤的就会越痛。</p><p>有人说人无分贵贱，有人说人分三六九等；有人说性本善，有人说性本恶；有人说是，有人说非；有人说白，有人说黑；有人爱笑，有人爱哭。<br>有人是谁？有人是我，有人不是我。<br>人无分贵贱，可因为自己的不振作自愿低人一等，被分三六九等无可厚非。<br>人性本善吗？看看婴儿为了生存不顾一切的哭闹，为了零食不顾一切的折腾，摔倒了不痛也会装作生死一线而撕心裂肺。<br>有人说是，可换一个角度它就是非。<br>有人说白，等天黑了或者太阳落下了，它就是黑。<br>有人总是爱笑，因为一直很开心，等伤心了就会哭了，有人伤心，已经忘记了哭的感觉了。</p><p>这一切的一切是什么造成的？我不知道，我只知道，人类让这个世界充斥着虚伪。遇到那些天真无邪之人，当真是三生有幸。<br>可天真无邪之人也只是一时的，人类不允许有人违反他们的意志。</p><p>还记得之前写的那篇《陈年往事》么？世上能相亲相爱一辈子的人有多少？我看到的多数是支离破碎之人，都快魂飞魄散了。<br>初见时，觉得震惊，可看得多了，只会觉得麻木————与我何干？自己决定的事情自然得自己承受代价，决定之前你就应该想清楚后果如何。<br>接触的人越多，就可以发现人其实都是有共性的。有一些定律虽然未经证实，但是在人的身上都可以得到证实。<br>例如恋爱中的人都是愚蠢的。你恋爱了，你觉得你没有？或许你把喜欢当做是爱了。又或是你和我一样是一个理性控制思想的生命体，但即使是这样，你也会有愚蠢的行为。<br>无可避免的定律，因为这是人类的弱点。<br>又例如物极必反。过于感性的人受到严重的刺激的时候也会有理性的一面，过于理性的人受到严重的刺激的时候也会感情用事。<br>人无分贵贱吗？可是，有人自甘堕落呢？有人即使刀山火海也撑过去了呢？</p><p>中国大陆有一个游戏《仙剑奇侠传三》被改编成电视剧，剧情被改的一塌糊涂，里面的反派是一个邪恶综合体，它说人类有太多的弱点，人类都是愚蠢的。<br>我当初看到这部电视剧的时候，听到这句话就沉默了，无言以对。因为事实就是如此，你又有什么可以拿出来反驳的呢？<br>如若世上真有一个邪恶综合体，那么就算其没有武力，仅凭邪恶就可以统治天下了。<br>我很少看电影、电视剧之类的东西，但是真的看的话，比较喜欢看欧美的。无非其他，敢爱敢恨就不是中国人能比拟的。<br>中国传统文化中，有太多观念不适合现今的社会。其实并不是不适合，万物皆有共同之处，稍作改变即可。但你一人拼尽全力，能否改变一个人的思想？<br>人性本善吗？我始终不这么认同，我认为人性本恶。<br>当今世界的各个国家都封禁处理儿童色情，中国直接封禁所有色情。可是为什么还存在儿童色情？<br>性欲是人类的生存方式，是人类的本能。处于野人状态的祖先是如何知晓、如何学会的？本能吧。<br>那时候会有成人强奸幼女的事件吗？我不相信会没有。为什么现在会被封禁呢？人类害怕了，害怕自己的孩子也会受此遭遇，这对他们的心灵来说是巨大的打击。<br>可是有用吗？当今世界第一大国美国的诸多因为性交丢命的案例有多少？中国的强奸犯有多少？中国流通的色情流媒体文件有多少？<br>人是邪恶的，只是因为物极必反所以存在正直的人，还得加上那些随风而动的人，还有那些披着羊皮的狼。</p><p>近几年，似乎出现违反开源协议的女孩不少？都是被人疯狂的指责、羞辱、谩骂、攻击。有人说，我们的行为是正义的，因为她违反了开源协议。<br>然后，一大批人随风而动随波逐流的肆意妄为。幕后推动者笑着说，看这群免费劳动力多么努力。另一个幕后推动者说，是啊，愚蠢的人类就是好用。<br>对当事人进行人身攻击的人都能说出自己的一番道理来，理由堂而皇之无懈可击。人类随着正义的风暴一起发动着正义的战争。<br>有人说是？我说非。<br>有人违反了开源协议之后，应该怎么处理？发现者告知被侵害者，被侵害者联系当事人，当事人作出回应。<br>而人类的正义风暴是怎么一回事，发现者告知被侵害者，然后被侵害者是否亲自联系当事人了？正义风暴帮忙联系的。<br>怎么联系的呢？谴责这个是应当的，但是还有羞辱、谩骂、人身攻击等等一系列的联系方式。不是你们正义风暴做的？是啊，愚蠢的人类怎么会知道呢！<br>稍有头脑的人都能发现，皆是有心人在挑起斗争。就算再傻一点的人也能在事后发现，当事人已经认错了居然还有人人身攻击她，这个不正常吧？<br>但是呢，世界这么小，人类说是。</p><p>一个朋友曾经找过一个很白很白的女朋友，真的很白，可以和欧洲女性相比。我们那时候就起哄，让他们亲一下，女孩害羞，闭上眼没有说话。朋友就直接亲了一下脸蛋。<br>然后，转过身来，所有人都在感叹那个女孩的皮肤。我也在感叹，感叹什么呢？朋友的嘴唇都白了。<br>有人说白，我说黑。人最怕的是什么？鬼吗？其实是未知，因为不知道，不知道怎么抵抗，所以害怕。人心有多可怕？未知。</p><p>在生活中被爱情折磨的死去活来的女人不知你见过没有，我见过一个令我印象深刻的。她总是微笑着，她笑起来很好看，她很有魅力。<br>她曾经深爱着一个男人，可后来发现那个男人同时还有其他女人，她认为他是爱她的，爱需要包容，她忍了。<br>那个男人发现她已经知道了他有其他女人，于是更加肆无忌惮，天天带女人回来。而她总是像仆人一样，看着他回来了，就伺候他们。<br>可是有一天，那个男人带了一群人回来了，两个个女人还有…还有三个男人…两个女人自然是他的，而那三个男人…<br>她在绝望中度过了那一夜，第二天被送往医院，在医院过了一个星期。<br>然后，一个漂亮活泼的青春可爱小女人因为爱情就此消失了，留下来的是一个喜欢折磨男人的可怕女人。<br>她以玩弄男人为趣，男人越痛苦她越是笑的开心。如果你是一个男人，被用尽各种方式玩弄你的精神，肉体，你会怎么想？<br>不，不能算是肉体，因为她只是诱惑你罢了，欲不能罢吗？她就是喜欢这样。<br>像是小说里面的情节吗？她真实的存在过，对，存在过，她现在已经不存在了。<br>你觉得她还敢会为爱而动心吗？定律物极必反，因为她因爱生恨，那么爱所以这么恨，因为这么恨，所以她一旦再次为爱动心则会更加激烈。她的确为爱动心了，但是她也因为爱…<br>有人总是爱笑，她很爱笑，除了那天夜里和在医院的一个星期，她的微笑从未停止过，就算撕心裂肺也会笑，即使是苦笑。<br>她会哭吗？会，那一夜，医院的七天，哭的没有感觉了才会停下。不过，见过她的最后一面，她开心的哭了。</p><p>痛苦、绝望、生死，这么大的代价都换不了一份爱，是不是很有趣？</p><table><thead><tr><th style="text-align:center"><a href="http://pzacad.pitzer.edu/~dmoore/psych199/1986_sternberg_trianglelove.pdf" target="_blank" rel="noopener">表格来源</a></th><th style="text-align:center">亲密<br><font size="1">（紧密感、联络感、约束感）</font></th><th style="text-align:center">激情<br><font size="1">（驱使人恋爱、相互吸引与引进性行为的动力）</font></th><th style="text-align:center">承诺<br><font size="1">（短期的爱恋与长期的爱的维系）</font></th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center">没有爱</td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"></td></tr><tr><td style="text-align:center">喜欢</td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"></td></tr><tr><td style="text-align:center">热恋</td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"></td></tr><tr><td style="text-align:center">空洞之爱</td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center">浪漫之爱</td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"></td></tr><tr><td style="text-align:center">伴侣之爱</td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center">愚昧之爱</td><td style="text-align:center"></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center">圆熟之爱</td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td><td style="text-align:center"><strong>√</strong></td></tr></tbody></table><p>其实，脆弱的不是爱情，而是人心。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;爱情，它是多么的脆弱，相信很多人都明白。&lt;br&gt;也许是一句话、一个词、一个字或者一个表情，甚至什么都不需要，就可以使其支离破碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从古自今，无数人追随着爱情，同时无数人被爱情而吞噬。若被吞噬之前感受过爱，心无遗憾还说的过去。可有多少人是怀着悔恨之心度过一生？&lt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="爱情" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
      <category term="哲学" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>自我修养</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2017/Self-cultivation.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2017/Self-cultivation.html</id>
    <published>2017-01-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活中的你可能会常常问自己：人的一生，究竟是天注定还是可以人为改变的？成败，究竟是命运主宰还是自己创造的。一味迷信前者的人，就只能听天由命，坐等其成。而过于相信后者的人，就会处处受挫，事事难成。人生的命运中所谓的“命”，可以解释为生命发展中的规律，“运”可以理解为人生过程中的机遇，如果能够运用生命的运行规律，把握人生的关键机遇，真正地认识和预测人生运程的潮涨潮落、高低起伏，就能做到充分发挥自我的优势。人生的未来是由现在的自我多种要素决定的，这些要素包括人的性格、智商、情商等等，而这些都是可以改变的。<br>在这个世界上，每个人都是独一无二的。你不必因才智过人而自傲，也不必因普普通通而自卑。你可能不是最聪明、最成熟、最坚强、最勇敢的人，但你仍有着许多与众不同的长处与优势。你可能目前仍然平庸，仍然不富有，仍然没有机会，仍然平凡简单地生活着，但你可以在认清了自我，进行自我修养，从而改变自己。<br>也许你外貌不够英俊却做事精致细腻，也许你性格不够形朗却观察力惊人，也许你行动不够敏捷却耐性十足，也许你办事不够果断却善于与人沟通，也许你缺乏韧性却富有感染力，也许你缺乏细心却极具创造力……所有的优缺点组合成了今天独一无二、别具个性魅力的自己。只有客观而全面的认知自我，才可以进行自我修养，依据自己的特点确定未来的人生发展方向，扬长避短地制定未来的人生规划，有的放矢地设计个性化的精彩人生。</p><h2 id="含义"><a href="#含义" class="headerlink" title="含义"></a>含义</h2><p>自我修养，是指为了培养优良性格而进行自觉的转换和行为控制的活动。自我修养是培养优良性格的必要途径，又是个人掌握自己、控制自己的必备能力。通过自我修养，可以有效的把握自己性格的发展方向。一个人的性格，不经过认真的自我修养，难以自然而然的达到优良高尚的境界。<br>人类是有弱点的，比如：自私、嫉妒、虚荣，这些在有人群的地方都存在。常见的有懒惰、嫉妒、谗言、贪婪、骄傲、愤怒、吝啬、愚昧、粗心、粗鲁、轻佻、胆怯等等，如果得到进一步的发展，还有可能还会演变成诡诈、狡猾、刻毒、阴险、残忍等等。而自我修养，会按照一定的要求，经过学习、磨练、涵养和陶冶，为提高自己的素质和能力，在各方面进行的自我教育和自我塑造，实现自我完善。</p><h2 id="重要性"><a href="#重要性" class="headerlink" title="重要性"></a>重要性</h2><p>树若要枝繁叶茂，必须根深蒂固；河若要万里奔腾，必须源远流长；人若要超羣显贵，必须洗濯磨淬。自我修养会对一个人的人生产生重要的影响。修养好的人温和谦虚、平和自然，与人容易相处，困难面前不退缩，名誉、利益面前淡然置之。<br>修养差的人容易趾高气扬、夸夸其谈，面对困难畏惧退缩，不可一世，名誉利益面前却“积极向上”、唯我独尊。自我修养是为提高自己的素质与能力进行的各方面的学习和磨练，在自我修养的过程中自身能力不断提高。自我修养与能力是相伴而生的，<br>自我修养是为提高自身能力而进行的学习，所以自我修养帮助我们提高自身能力。在现代社会，自我修养的好坏，在一定意义上对个人成功有决定性作用。自我修养是人的能力和素质的体现，交流沟通能力、处理人际关系能力、诚信、胸怀、气度等都属于自我修养的内容，而这些都是对成功有决定性作用的因素。 “静坐常思己过，闲谈莫论人非”，在人与人之间的互动中，最重要的一点就是包容。包容、宽容体现一个人待人接物的气度与胸怀，<br>自我修养好的人则常怀一颗包容的心，能够宽厚待人，不斤斤计较，求同存异。宽容只是自我修养的一个内容，自我修养中能够影响人际关系的重要因素还有礼仪。自古以来中国就有“礼仪之邦”的美誉，在现代社会的人际交往中礼仪是不可或缺的，“人际交往，贵在礼仪”。在生活中处处注重礼仪不仅体现了自我修养的高低，还能够在社会交往中左右逢源，在尊重他人的同时自己也获得尊重，从而使人际关系更加融洽。<br>中国有个成语“橘化成枳”，桔树生长在淮南，长出来的果实甘甜水分多，可移植到淮北，结出来的果实却又苦又涩，人们称之为枳。植物的生长受到自然条件、地理环境的影响。人虽然不同于植物，但也有同样的道理，也会受到周围环境的影响。比如以往在部分地区发现的从小离开人群和狼生活在一起的狼孩，不会发音，只会发出“狼嚎”，吃生肉，晚上活动，白天休息，完全是狼的生活习性。<br>人的性格的形成和人所处环境有着密切的关系。在人们的生活环境中，社会风气是否开通，社会生活是否活跃，所见所闻是否广阔，他人起什么样的榜样作用等，对一个人的性格起着潜移默化的作用。在农村长大的孩子一般较淳朴，能吃苦，但不够活跃；在城市长大的孩子一般较活泼、灵敏，但吃苦精神差；在战争、动荡环境中成长的人较坚强、独立；而在“暖房”、安逸的环境下成长的人较娇嫩、依赖。<br>那么，环境与人的性格究竟有什么样的关系呢？人们所处的社会、所在的地区、周围的人和事、上下左右各方面的关系，各个方面、各种人员对自己的态度等等总之，凡是环绕在个体周围的一切，都可以称作个体的环境。<br>在我们的周围，有阳光雨露，有山川河流、森林草原等等，这些都是自然环境。此外，人还处在一个社会环境之中，是家庭、学校、公司的一员，与他人发生着一定的关系，这就是人所处的社会环境。人一生下来就在自然环境和社会环境中生存、生活和进行各种活动。因此，环境对于人的各个方面的发展，包括性格的发展，不可避免地有着十分重要的影响。</p><p>环境为什么能影响人的性格呢？首先，在于环境的导向作用。人总是在一定的环境中生活，总希望得到环境的认同。因此，人们选择自己的行为方式，并不总是完全凭个人的认识和好恶，还要常常考虑到环境的倾向性，用社会价值标准来调整自己的行为及意图。<br>如果一个人的某种性格得到环境的好评，他在环境中的自我感觉良好，他就会进一步强化得到环境赞许的性格。相反，如果一个人的某种性格在环境中得不到好评，他就会设法改变这种性格。比如，孩子对客人打招呼得到家长的表扬，他意识到这种礼貌行为是得到环境赞同的，以后他还会出现这样的行为。<br>逐渐地，这种行为被固定在他的行为系统中，成为他的性格特征。这样，环境对人的性格发展，实际上起了一种导向作用，使人有意无意地按环境的要求塑造自己的性格。<br>猛虎处深山，威猛无比，百兽震恐。但放到公园的铁笼之中，时间一长，却变得温驯如猫，摇尾乞食。何以如此？就是因为环境的变化，渐渐地制约和磨灭了它的“虎威”。人自然不同于动物，不会完全听环境的摆布而无能为力。但是，环境毕竟还是人们赖以生存和活动的舞台，这就决定了人们的个性发展不可能不受到环境的制约。<br>鲁迅文章中的少年闰土是那样的机灵活泼，但一到中年，竟也变得既迷信又麻木，还变得十分世故起来。促使这种变化的原因，自然也只能去他所处的自然和社会环境中寻找，在令人窒息的旧中国环境中衣食得不到解决，为贫困所缠绕，是很难培养出生动活泼的性格来的。所以，个人的性格能反映出他所处的环境特点，一个民族，一个地域的人群的性格能够反映出他们所生存的环境特点。</p><p>无论任何人都有这样的感觉：性格和环境相适应，就感到和谐、协调、产生欢畅的快感。如果性格不能适应所处的环境，就会感到别扭，产生压抑感和束缚感。比如：性格文静，老实稳重的人和喜欢打闹逗乐的人生活在一起，就会看不惯。性格活泼，爱说爱笑的人，如果和沈静严肃的人生活在一起，也会感到不合群。<br>谁愿意老是在这种别扭的精神状态下生活呢？谁都想改变这种局面。因此，当人们感到自己的性格和环境合不来时，就会产生使性格和环境相适应的内在愿望和要求。作为个人来说，当然不能使环境完全适应自己的性格，而只有改变性格使之适应环境。正是由于这种原因，人们才常常具有迎合环境改变自己性格的倾向。</p><p>不同的环境，能够引起人们不同的心理反射：处于受欺负的环境，容易激起心理反抗的本能，因而性格往往坚毅好斗。处于亲密融洽的环境中，能引起亲切情感的心理反射，因而性格一般是亲切温柔的。处于顺利环境中的人，容易欢悦自信；而处于逆境的人，容易悲观自卑。处于宁静环境中的人容易安详；处于嘈杂环境的人，容易烦躁。这些都是由于心理对环境的反射本能所引起的。长期处于某一种环境中，这些反射性的本能行为，就会内化成为性格特点，从而影响到人的性格形成与改变。</p><p>正是因为环境对性格有这样的影响力，所以从不同环境出来的人有着不同的性格特点。大的环境，如不同的国家对人有影响，所以，才有了“他是典型的美国人”。小的环境，诸如工作单位、学校、家庭也对人有影响，所以也才有这样的说法：“他是个教师，怪不得他那么谆谆善导”；“他看起来很像某某大学的学生” ；“她似乎是个名门淑女，大家闺秀”，等等。这些评论都可以从性格上反映出一个人所处的环境，反映出环境对性格的影响力。<br>此外，由于国家与国家之间的国土大小，地理位置，资源情况等差异很大，不同国家之间的国民性，也就有很大的不同。大国遇到困难有回旋的余地，处理事务可以从容不迫。相反，小国面对国际风云就要显得敏感，特别是在政治、军事、经济上对外依赖较大的小国。</p><p>比如说中国人，尽管由于地区与地区之间的人在性格上有很多的差异，但和别的国家相比，中国人又具有中国人的典型特点。例如如热爱家庭，重视血缘关系，中国人的这种民性也是与中国特有的地理环境有密切的关系。中国的地域辽阔、资源丰富，是个农业社会，很少迁移，可以在一个地方世世代代居住下去，生活平静、稳定。居住区过分稠密的人口和经济上的压力等，使得人们只有狭小的生存空间，特别是中国传统的大家庭，有一群的亲戚，在这个大家庭里人们没有多少回旋的余地。人们在人际关系上学会互相忍让，相互调整。这种民性是与中国的地域辽阔，资源丰富，稠密的人口使人们只有狭小的生活空间等环境条件分不开的。</p><p>很多人认为日本人很具有团队精神。是个“孜孜不倦，一声不响的极度劳动的国家”。这种特点也与日本的地理环境有关。日本地处火山岛，国土狭小，资源贫乏，不时地受到火山爆发或海洋风暴的袭击。面对贫乏资源和恶劣的自然条件，单靠个人的力量是难以生存的，他们必须团结起来，集结成一个集体，大家互相协调，共渡难关。<br>日本人很遵从自己的家庭、团体或企业的准则，崇尚团体的精神，所以，有的西方人在评价日本人时说：“这是一个由团伙组成的国家。”由于人口多，资源少，日本人普遍存在一种空间危机感，所以日本人很少邀请他人到家上做客，也很少邀请他人参观自己的卧室。<br>在日本，人和人之间非常讲究礼貌，这也是维持彼此之间的距离，体现了他们的一种空间危机感。</p><p>与日本人不同，美国人是崇尚个人自由、独立，注重个人的发展，粗放犷达，敢于冒险，勇于探新。这也是与美国是个大国，有漫长的海岸线，资源丰富等优越的地理条件有关。<br>从美国发展历史中，最能看出美国人性格形成和发展的渊源。早在工业尚没有发达之前，美国还有一个拓殖时代，大量的人口从东部比较发达、富裕的地区迁往西部，他们没有传统可依赖，又特别是当传统的经验使他们在荒原里遭遇到打击和危险时，他们就会更倾向依靠自己的判断，信任自己的“经验”。并且，博大的国土，丰富的自然资源，许多未开垦的地，为人们开创新的出路提供了良好的条件。只要能敢于冒险，开拓进取，便可争得一席之地，得到财富、名誉、地位。当这些精神内化到人的本身，便形成了美国人的性格。<br>可是这些性格，可以说是与生俱来的，除非你拥有一个不平凡的家庭或许能改变这些，但大多数人都没有，不是吗？<br>而自我修养在想改变自己的人这里就显得非常重要了，因为你在幼时已经养成了太多太多的恶习，这些恶习已经在你身上存在了数十年，通过自我修养来改变的可能性是最大的。</p><h2 id="如何进行自我修养"><a href="#如何进行自我修养" class="headerlink" title="如何进行自我修养"></a>如何进行自我修养</h2><p>这个话题涉及面实在是太广了，如果真的要写，我或许会写成一套书。<br>就比如说针对于判断能力就会涉及到意志力、阅历、观察力等等，但是意志力又有静态、动态两方面从而涉及到心理学。可是心理学是从哲学中分离出来的，它还是社会科学的一部分，所以又会涉及到哲学、社会科学。而且别忘了你所知道的一切都可以算作是阅历，阅历会牵涉到观察力、学习能力、思考能力等，其实还有记忆能力，有些人总是会记不住一些事情，比如我永远都记不住包括自己在内的任何人的生日，但是出去散步的时候，我能记住过往车辆的车牌号码一段时间，虽然时间长了就忘了。<br>记忆能力就又会涉及到注意力、意志力、观察力、逻辑思维能力等等。这些就像是一个渔网，紧密的连接在一起，想学会一个就不可避免的接触到其他的东西。而我现在也只能简略的指出一部分。</p><p>自我修养有那些方面呢？可以分为两个层面，可视层面和非可视层面。但是我所锻炼的仅仅是非可视层面，不锻炼可视层面。因为我认为非可视层面足够强的时候，可以忽略可视层面， 不过这不代表可视层面不重要。所谓的非可视层面，也可说是精神层面， 但是又不止是精神层面。非可视层面，建立在足够的阅历之上，为什么需要阅历呢？因为非可视层面分为两种，一种是依据事实，一种是依据心理，两者都不可避免的需要有足够的阅历支撑。否则，你依据事实考虑不到一些特殊情况，你依据心理考虑却又觉得可能性太低，从而浪费时间，错失良机。其实这和哲学的唯物主义和唯心主义很相似，但又不同。因为唯物主义和唯心主义都以宏观开展，而这个只需要分析细致问题，像是侦探？<br>这两种都需要相互结合，然后才能判断问题，而且十足的依赖阅历。比如，你是一个女人，今天碰到了一个男人，男人莫名其妙的调戏了你一句。你会怎么推论？依据事实来看，他可能有精神疾病，他可能是认错人了。依据心理来判断，发挥你的想象力，他可能是一个强奸犯等等……但两者结合之后最有可的就是他认错人了。或者，因为你有敌人，他是故意来骚扰你的。或许你觉得比较荒唐，但是你习惯了这种思维模式之后，你会喜欢上它的。它会给予你无限希望助你成功，同时也有可能给予你无尽绝望让你有更大的动力。</p><p>非可视层面上，简单的分化一下。思维方面可以分为三大方面，意志力：判断力、执行力、耐力，敏锐度：观察力、记忆力，反应能力：思维速度、注意力、一心多用。因为不锻炼可视侧面，所以就得锻炼一下承受力、潜意识模式、爆发力等方面。</p><p>想锻炼这些能力，主要是靠自己。因为每个人都有适合自己的方式，而不是一套公式走遍天下。想要做好，自己就得付出。<br>就比如，能否勇敢地面对失败？面对厄运的刚毅性面对困难的勇敢性？面对目标的坚定性？面对选择的果断性？克服自我封闭？克服社交恐惧？克服缺乏自信？克服嫉妒他人？克服沮丧自卑？改变坏习惯？控制情绪？转化性格？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;生活中的你可能会常常问自己：人的一生，究竟是天注定还是可以人为改变的？成败，究竟是命运主宰还是自己创造的。一味迷信前者的人，就只能听天由命，坐等其成。而过于相信后者的人，就会处处受挫，事事难成。人生的命运中所谓的“命”，可以解释为生命发展中的规律，“运”可以理解为人生过程中
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="哲学" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="唯心主义" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%94%AF%E5%BF%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="唯物主义" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%94%AF%E7%89%A9%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于 Shadowsocks</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/AboutShadowsocks.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/AboutShadowsocks.html</id>
    <published>2016-12-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>继 Shadowsocks 之后，诸多版本分支里面其中一个较为常见的版本是 ShadowsocksR，相比 Shadowsocks 在安全性和稳定性方面更胜一筹。<br>但版本刚发布二进制可执行文件时因为不按照 GPL 条款公开源代码而备受指责，后来在原作者及贡献参与者的压力下重新以 GPLv3 条款开放源代码。<br>而在此之后，在很多小区群组里面只要讨论到 ShadowsocksR 就会有非常多的人身攻击 ShadowsocksR 的作者 Breakwa11。其言语基本上都是辱骂 Breakwa11 不遵守协议。</p><p>ShadowsocksR 和 Shadowsocks 一样一直在更新，没有停止维护，Shadowsocks 的分支现今似乎就只有 ShadowsocksR 一直在坚持下去。但现在大陆部分地区对 Shadowsocks 的干扰非常严重，使用 Shadowsocks 时会出现断流的情况越来越严重。这个情况使得 ShadowsocksR 的用户越来越多了。</p><p>关于 Shadowsocks 和 ShadowsocksR 的作者，我并不了解，因为个人原因那几年并没有关注这些。不过，很多人骂 Breakwa11 的确看到不少。<br>在昨天，看到很多人在讨论 Breakwa11 将停止维护 ShadowsocksR。</p><blockquote><p>ShadowsocksR news:<br>今天我又哭了一次，我是边哭边写的这个公告。<br>首先，尽管我组建了ShadowsocksR这个组织，但组建了还不到两天，尽管我还计划了好多好多的点子去继续完善SSR，但很可能2017年你看不到更新了。<br>你可能看到了原版借用了SSR的idea，写出了非常相似的obfs，类型也是完全一致的，madeye也因此写了一篇博文，但通篇没有提及SSR，issue中他也从头到尾没有提及idea考虑来源。而与此同时，很多人非常支持libev这个功能，同时在骂SSR，甚至他也是原版参与开发者。<br>如此恶心的情况我不想再继续下去，背着骂名给原版提供好点子？我是人，是自私的人，我的点子被SS作者实现成这个破模样，被曲解意图那都是小事，模仿过去还要被骂一通，我这就难以理解了。<br>考虑到还有版权原因，为了停止如此荒唐的结果，我决定正式停止更新ShadowsocksR，之前我在twitter说的也许你觉得小说着玩，但这次，我既然是在这里发的话，就是想说我并不是说着玩，好聚好散吧。<br>感谢理解我的朋友，感谢关注我的朋友，能在2017年之前我的twitter就获得了一万fo，已经是对我的支持和鼓励了。</p><p>Breakwa11<br>2016年12月29日</p></blockquote><p>作为一个第三方，站在理性的角度来看待这件事情。</p><p>先说 ShadowsocksR 吧，Breakwa11 违反协议，但在指责下已经重新开源了。<br>而 Shadowsocks，不知是何原因，它的诸多用户在此事件过去很长时间之后，依旧一旦听到 ShadowsocksR 就会疯狂辱骂，在争论过程中大有 “PHP 是世界上最好的语言” 的趋势。<br>争论过程中，基本上都是支持 ShadowsocksR 的人完败，Shadowsocks 的 <em> 支持者 </em> 扬眉吐气。</p><p>Breakwa11 在组建 ShadowsocksR 官方群组之后，这种情况少了许多。<br>因为 ShadowsocksR 用户都会去群组里面询问，避免了不少被 Shadowsocks 的 <em> 支持者 </em> 围攻的情况。</p><p>不过，在几个月以前，一个我管理的群组里面也爆发了这种战争。有五六个人对 Shadowsocks 有着狂热的信仰，天生瞧不起 ShadowsocksR。为 ShadowsocksR 辩护的人很快就沉默了。<br>最后的结果是，我和另一个人一唱一和将那几个人堵得无言以对。这是我看到的这种争论中 ShadowsocksR 第一次完胜，当然这也是我第一次参与争论。</p><p>在我之前看到的争论中，和那一次我参与争论的过程中，发现了一些有趣的特征。</p><p>ShadowsocksR 的大多数支持者基本上不参与争论，就算很生气的在中途也会沉默。而 Shadowsocks 的 <em> 支持者 </em> 不骂得对手不说话绝不停休。</p><blockquote><p>争论的过程中其实很想问: 谁给你们的勇气和管理员对着来的？心中的信仰吗？</p></blockquote><p>参与争论的大多数人都不是网络小白，但也不是程序员，夹杂在两者之间。这样的人在网络中越来越多了。<br>在这样的人之中，言论越是像喷子之类的人参与争论的可能性越大。</p><p>Shadowsocks 的 <em> 支持者 </em> 在进行争论的时候，其他的什么都不说，只抓住 ShadowsocksR 违反协议这一点不放。</p><blockquote><p>事实上，他们很多人都不知道协议是什么。只是知道 ShadowsocksR 违反了协议。</p></blockquote><p>ShadowsocksR 的支持者在争论中会渐渐沉默，不在继续这个话题。</p><p>结果其实很简单。ShadowsocksR 犯错了，已经改过来了。但是还是有人说，你改过来了就能说没有这个事情了？ ( 你强奸了我，坐牢出来之后难道你就没强奸过我了？ )<br>ShadowsocksR 的作者从她的所作所为来看，已经是真的知道错了的迹象。重新开源，只是一个开头。在双方的支持者吵架的时候，按照正常情况下，只会越闹越大。但是 ShadowsocksR 参与此事的人越来越少，看到辱骂也都是不予理会。我相信，这个是 Breakwa11 的功劳。</p><p>而 Shadowsocks 从 Clowwindy 的离开，Shadowsocks 更新出来的新功能都不尽人意。<br>Shadowsocks 的 <em> 支持者 </em> 经常和 ShadowsocksR 的支持者开启战场，但始终没有看到这两方中的人出来平息。<br>只能看到 ShadowsocksR 渐渐的隐匿了，而 Shadowsocks 依旧如此，亦有越演越烈的趋势。</p><p>现在再处于感性的角度去看待这件事情，根据 ShadowsocksR 作者 Breakwa11 的自述，她是一个学经济管理的女生 ( 我没记错的话 )。<br>就算都是男人，也会用感性的角度去考虑，因为中国有一个成语叫做情有可原？</p><p>Shadowsocks 看到 ShadowsocksR 的行为都很愤怒，纷纷出来指责 ShadowsocksR。这时候骂战开启了，站在这个角度来考虑，骂人情有可原。<br>ShadowsocksR 被骂了，明白是自己做错了，重新开源。</p><p>Shadowsocks 在其事件过后，依旧追着 ShadowsocksR 骂。可能是一想到那件事心中的怒火就都喷发出来了，情有可原？<br>ShadowsocksR 在其事件过后，依旧被骂。安抚自己的用户，渐渐的平息战火。恩，当初错的是她，这么做，情有可原！</p><p>结果其实很简单，真的。 ShadowsocksR 的确有错，但是一直在弥补。 Shadowsocks 呢？没看到有人出来平息。是不是有人故意引导的，也是未知。</p><p>现在都好了，Breakwa11 一直弥补自己的错，直到 Shadowsocks 抄袭 ShadowsocksR 的想法，她也没有去要求 Shadowsocks 什么。<br>而 Shadowsocks 呢？我只觉得稳定性越来越差，从未解决过，不知道抄完了这个还没有下一个可以抄。</p><h3 id="可怜的人哪，你们连好坏是非都分不清楚，尝到甜，不知道是毒药，被人捧上天，却不知道是大祸临头。"><a href="#可怜的人哪，你们连好坏是非都分不清楚，尝到甜，不知道是毒药，被人捧上天，却不知道是大祸临头。" class="headerlink" title="可怜的人哪，你们连好坏是非都分不清楚，尝到甜，不知道是毒药，被人捧上天，却不知道是大祸临头。"></a>可怜的人哪，你们连好坏是非都分不清楚，尝到甜，不知道是毒药，被人捧上天，却不知道是大祸临头。</h3>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;继 Shadowsocks 之后，诸多版本分支里面其中一个较为常见的版本是 ShadowsocksR，相比 Shadowsocks 在安全性和稳定性方面更胜一筹。&lt;br&gt;但版本刚发布二进制可执行文件时因为不按照 GPL 条款公开源代码而备受指责，后来在原作者及贡献参与者的压
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Shadowsocks" scheme="https://hanxv.pw/tag/Shadowsocks/"/>
    
      <category term="ShadowsocksR" scheme="https://hanxv.pw/tag/ShadowsocksR/"/>
    
      <category term="Breakwa11" scheme="https://hanxv.pw/tag/Breakwa11/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>陈年往事</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/PastEvents.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/PastEvents.html</id>
    <published>2016-12-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾经，有一个朋友，找了一个男朋友。她男朋友的性格和她很像，两个人之间有很多的共同话题，很快他们就互相熟悉进入热恋期了。</p><p>慢慢的，由于两人之间关系越来越好，她带着他认识了我。可能是因为他们性格真的太像了，所以他和我关系也还不错。他们之间有什么事情，也乐于与我分享。</p><p>在他们看来，我不仅仅只是一个非常好的倾听者，而且还是一个很有能力的人。很多事情，他们想不明白都会来问问我，而我也会相应的给他们分析问题，或是直接告诉答案。</p><p>可不知道从什么时候开始，他们一起来找我的频率越来越低了，反而是单个人过来的频率越来越高了。</p><p>每次他们过来都是找我聊聊天，说说话，喝喝茶之类的。可不知不觉之间，我能感觉到他们矛盾越来越大了。可能是因为进入磨合期了吧，我如此想着，就也没有说什么。</p><p>直到有一天，她忽然过来告诉我，她要去上海了。<br>我问，他呢？<br>她回答，嗯，他在这里等我呀。</p><p>她刚走没多久，他就过来了。<br>他说，我回北京的。<br>我问，她呢？<br>他回答，她当然是在这里等我回来啊。</p><p>过了一会儿，他们相继给我发来短信。</p><p>其实，我们是因为分手了，才会选择离开。刚才骗你是因为不知道为什么…感觉对不起你，可现在又感觉更对不起你了。</p><p>他们的短信内容相差只有几个字。</p><p>在那一瞬间，我突然觉得很有意思。两个人居然那么相似，他们给我了一种无法用言语形容的感觉。</p><p>正是因为这种感觉，让我有了帮他们一把的想法。我给他们回复了一条短信。</p><p>既然感觉对不起我，那就请我吃顿饭吧。嗯，时间地方我定，我再带个人过去。怎么样？</p><p>恋爱中的白痴即使是失恋了，也依旧是白痴。他们都同意了。</p><p>约定好第二天的晚上七点，一个旁边就是宾馆的饭馆里面。</p><p>我提前半个小时过去等他们，过了不到几分钟，他们居然同时来了。</p><p>我那时候以为他们什么都明白了，我这个计划可能需要另一个计划来接替进行了。</p><p>可我在吃饭的过程中，觉得不对劲。因为，他们在刻意相互隐瞒自己要离开的消息。</p><p>我那时候真的很想笑。</p><p>他们可能是因为分手了，都很难受，我给他们灌酒进行的非常顺利。<br>没多久，这两个人都醉了。开始哭着闹着说出自己一直都没有对对方说出来的话了。</p><p>至于我，我在干什么？<br>是他们要请我吃饭诶，现在估计得我自己去付账了，不吃饱怎么行。那两个人心情本来就差，胃口自然不好，再加上对方也在这里…都没吃多少。<br>于是，他们俩在那儿闹着，我还在喝酒。<br>过了大约一个小时，他们都趴桌子上了。我放下酒杯，结了账。</p><p>找了两个服务员把他们扶到旁边的酒店房间里面去。</p><p>看着这两个人在床上趴着，我把在自己口袋工作已久的手机拿了出来，在上面打字</p><p>醒过来了，就给我打电话吧。</p><p>放到了床头柜上。关门，离开。</p><p>然后…等到了第二天，他们神情十分不正常的一起过来找我了</p><p>把手机还给我了。</p><p>我问，你们还出不出去的？两人一起摇头。</p><p>听说你们已经分手了，是不是？更加用力的摇头。</p><p>我脸色突然一变，那你们昨天坑我一顿饭是什么情况！</p><p>两人似乎蒙了，都没想到我话题转换的那么快。</p><p>我没等他们反应过来，就自己把手机密码解开，停止录音，然后删除掉手机密码。又给了他们。</p><p>这里面有从昨天晚上吃饭开始，一直到现在的录音。你们自己留着当纪念吧。等我有时间了，再找你们请我吃饭吧。不过，我可不希望下一次，我又得像这一次一样。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;曾经，有一个朋友，找了一个男朋友。她男朋友的性格和她很像，两个人之间有很多的共同话题，很快他们就互相熟悉进入热恋期了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慢慢的，由于两人之间关系越来越好，她带着他认识了我。可能是因为他们性格真的太像了，所以他和我关系也还不错。他们之间有什么事情，也乐于与我分享
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="爱情" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>个人隐私</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/PersonalPrivacy.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/PersonalPrivacy.html</id>
    <published>2016-12-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>现代科技的发展速度之快，可能都超出了部分中老年人的接受范围。他们可能连简简单单的 QQ、WeChat 都不会，就更不用说还需要代理的 Twitter、Google plus 等服务了。</p><p>网络普及化的大势所趋之下，个人的隐私问题也越来越突出。现如今，几乎所有的网络服务都需要用户的个人数据信息才能注册，对于大陆来说基本上手机号是注册需求的标配了。本来一个手机号都可能会引来各种推销、广告、诈骗的电话或短信，而且手机号的实名制，更加是扩大了信息泄露的范围。</p><h1 id="历史事件"><a href="#历史事件" class="headerlink" title="历史事件"></a>历史事件</h1><p>魔兽世界的老玩家应该都知道 2006 年的铜须门吧？一个人在网上发帖自曝，其结婚六年的妻子，由于玩魔兽世界并加入了一个公会，和公会会长在虚拟世界里长期相处产生感情，并且发生一夜情的出轨行为。随后，通过发帖人提供的 QQ 号和游戏公会的一些信息，迅速查到了很多关于那个公会会长的信息，而且还被公布了。</p><blockquote><p>其实那个视频当时也传出来了，不过现在应该找不着了。</p></blockquote><p>还记得 2007 年广为流传的一件事吗？有人通过某个在华外企总裁的相册，找到他拍摄的一些女白领的私隐照片，然后通过网络找出了这个外企女白领的真实姓名和身份。关于那个外企女白领的信息，就不多涉入了。但是，这件事情中，仅仅通过照片和那个公司的信息，就将那个女白领的姓名、教育经历等等信息都挖掘而出了。</p><p>这种通过网络而影响到个人真实生活的案例比比皆是，对于个人现实的生活产生了极大影响，但其中有一个关键的问题是，大多数人并没有意识到在网络上保护自己的个人隐私的重要性，最终出现问题后才进行补救工作，但为时已晚。</p><blockquote><p>不过现在更多的是，已经知道了个人隐私的重要性，但不知道该怎么做。</p></blockquote><p>最近几年的，也有一个广为人知的棱镜计划，不过这个已经上升到国家的程度了。还有 HackTeam 的泄露事件，这个是企业的。<br>就最近的 jd.com 泄露事件，应该都有了解吧，已经有人开始撞库了。</p><h1 id="隐私为什么重要"><a href="#隐私为什么重要" class="headerlink" title="隐私为什么重要"></a>隐私为什么重要</h1><p>表面上这个问题很好反驳，因为再光明磊落的人也有不愿为人所知的一面。那些自称没有隐私的人，只要涉及一些私密问题，他就会无话可说了。<br>很多人理解隐私，就是定义它的本质，找出隐私的核心价值，或者看看归在隐私名目下的事物有什么共同点。但隐私之所复杂，就在于它无法归结出单一的本质，它是许多不同、却又相似事物的综合体。<br>披露内心最深处的秘密，是侵犯隐私；偷窥你，也是侵犯隐私。前者的伤害在于想隐瞒的信息被别人获悉，而后者即使没有泄露任何敏感信息，也会让人觉得毛骨悚然。此外，侵犯隐私的行为还包括敲诈勒索、滥用个人信息。政府建立你的详细档案也属于侵犯隐私。<br>隐私也通常不是一夜之间沦陷的，而是随着时间一点一滴的被蚕食，等你醒悟过来，大势已去。比如政府从监视你的电话通讯记录开始，继而监听一些电话，接着安装更多的公共摄像头，最后形成一个卫星参与的精密监控网络；或者从分析你的银行记录开始，然后扩展到信用卡记录、网络服记录等等。每一小步你都觉得无所谓，但总有一天个人信息就会被政府彻底掌控。<br>可能你会说，政府不会在意你的。那么就说说企业。隐私保护意识强的人，自然会知道大陆的企业几乎都不靠谱。没什么这方面意识的，可以举个例子，在 5460.net 录入过个人信息的，你会发现你的个人信息被复制到至少四、五个网站供人搜索查询。<br>接着，再来说说个人。听说过网络社会工程学吗？没有的话，去 Google 了解了解。在前文举例中，铜须门和外企白领都是个人造成的。你可能会觉得这个很好防御，但是你试着搜索下自己的公开信息，看看将所有信息全部拼凑起来能不能找到你的真实信息。<br>想抹除这些痕迹吗？它已经永久存在了。</p><h1 id="隐私泄露的途径"><a href="#隐私泄露的途径" class="headerlink" title="隐私泄露的途径"></a>隐私泄露的途径</h1><p>现在克泄露的地方太多了，已经不存在绝对的安全了，只有相对的安全。因为现在手机号都必须实名制，注册服务大多都必须手机验证。假设一旦某个你注册过的服务被脱裤了，那个服务上只有你的昵称、手机号、邮箱、密码。然后通过昵称、手机号、邮箱去寻找更多的信息。比如又在某个网站上找到了这个昵称的用户，进行撞库。<br>你注册过多少服务？密码是否都是不同的？是否定期更换密码？你的账号安全吗？然后，你的账号有多少隐私信息？你如何确定企业足够安全？再深入一点，你所做的事情是反人类的事情，是全名公敌。你的工作该如何进行下去？你该如何隐藏自己的身份？<br>是不是感觉自己很不安全？不知不觉间，你的一切都掌控在别人手里？</p><h1 id="如何保护个人隐私"><a href="#如何保护个人隐私" class="headerlink" title="如何保护个人隐私"></a>如何保护个人隐私</h1><p>如何保护好自己的个人隐私，这是一个问题，不过有解决办法，但是成本很高。</p><p>针对个人的方案是，建立不同的身份系统。<br>这个方案的第一种是在建立不同的身份系统之上，尽可能的隔绝不同身份之间的关系，这个适用于任何人。实践起来，需要自己有一整套的方案。比如，身份 A 是用来聊天的，性格比较随和，不逛论坛，不写博客，只聊聊天；身份B 是用来逛论坛的，是一个喷子，但不是无脑喷，只逛一个论坛或者只有几个，不能超出兴趣范围，例：逛V2ex 的人也去逛1024，生怕别人不够了解你的性格么；最终一个身份 X 连接一切，所有账号都有，但是几乎不交流。只有用其它身份交流过后，觉得对方可信之后才会使用这个身份。<br>这个方案的成本不高，但是需要沉得住气，否则稍微聊得开一点的，就把自己裤裆都交出去了，这种人就别想着隐私这回事了。<br>第二种是第一个方案的加强版，拥有着不同的身份，但是每一个身份都有一整套的服务。这种方案维持起来浪费时间、浪费精力，而且容易出错。但是保密程度是较高的。</p><p>针对企业和政府，就和个人不一样了，因为可能你没有不同的身份证。而且，这种更加容易暴露，你接触的基本上大多数都是现实中的人。对于可以隐瞒的余地有限的服务，比如对于支付宝、信用卡。没什么必要隐瞒了，因为你做不到，相反的，你还要配合它。对于可以隐瞒的服务，比如 QQ 、Wechat，可以使用国外的手机号注册使用，不需要实名认证的，自然是能隐瞒就隐瞒。<br>但最重要的一点，你无法完全隔绝企业、政府。你想要做的事情，不能让他们知道的话，就得做其它的处理了。首先，尽可能的和现实隔离。因为这样，你才能形成一个假身份，才有资本去做你想做的。其次，混淆工作也是必须的。对于你的假身份，你该给他制造出什么样的可信认证，让人尽可能的不怀疑它是假的。</p><p>对于那些已经泄漏了信息的人，首先，你得清楚一点，你现有的身份无法隔绝企业和政府了，甚至个人也难以隔绝了。你能做的只是进行混淆、补救工作。比如，百度收录了你的一篇博客，上面有你的隐私信息。你该去申请删除缓存页，排查其他搜索引擎。无法删除的，就只能对你自己进行混淆了。比如你的昵称是 ASD123456，泄露了自己的姓名和手机号。那你就该对这些进行混淆之后发布，要做到恰到好处，否则，也是无用功。</p><blockquote><p>文中提及的具体内容，请自行 Google 了解</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;现代科技的发展速度之快，可能都超出了部分中老年人的接受范围。他们可能连简简单单的 QQ、WeChat 都不会，就更不用说还需要代理的 Twitter、Google plus 等服务了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网络普及化的大势所趋之下，个人的隐私问题也越来越突出。现如今，几乎所有的网
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="隐私保护" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E9%9A%90%E7%A7%81%E4%BF%9D%E6%8A%A4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>内存与缓冲区</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/MemoryAndBuffers.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/MemoryAndBuffers.html</id>
    <published>2016-12-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="内存溢出"><a href="#内存溢出" class="headerlink" title="内存溢出"></a>内存溢出</h1><p>要求分配的内存超出了系统目前所能分配给你的，系统不能满足需求，于是产生溢出。</p><h1 id="内存泄漏"><a href="#内存泄漏" class="headerlink" title="内存泄漏"></a>内存泄漏</h1><p>向系统申请的内存使用完了以后没有释放，结果那块内存的地址弄丢了，而系统也不能再次将它分配给需要的程序。</p><ol><li><p>常发性内存泄漏。<br>发生内存泄漏的代码会被多次执行到，每次被执行的时候都会导致一块内存泄漏。</p></li><li><p>偶发性内存泄漏。<br>发生内存泄漏的代码只有在某些特定环境或操作过程下才会发生。</p></li><li><p>一次性内存泄漏。<br>发生内存泄漏的代码只会被执行一次，或者由于算法上的缺陷，导致总会有一块仅且一块内存发生泄漏。</p></li><li><p>隐式内存泄漏。<br>程序在运行过程中不停的分配内存，但是直到结束的时候才释放内存。</p></li></ol><h1 id="缓冲区溢出"><a href="#缓冲区溢出" class="headerlink" title="缓冲区溢出"></a>缓冲区溢出</h1><p>计算器向缓冲区内填充数据位数时超过了缓冲区本身的容量，溢出的数据覆盖在合法数据上。造成缓冲区溢出的原因是程序中没有仔细检查用户输入的参数。</p><h1 id="缓冲区溢出攻击"><a href="#缓冲区溢出攻击" class="headerlink" title="缓冲区溢出攻击"></a>缓冲区溢出攻击</h1><p>往缓冲区中填东西造成它溢出一般只会出现 Segmentation fault，而不能达到攻击的目的。最常见的手段是通过制造缓冲区溢出使程序运行一个用户 shell，再通过 shell 执行命令。如果该程序有 root 执行权限的话，就获得了一个有 root 权限的 shell，可以对系统进行任意操作了。缓冲区溢出攻击之所以成为一种常见安全攻击手段其原因在于缓冲区溢出漏洞太普遍了，并且易于实现。而且，缓冲区溢出成为远程攻击的主要手段其原因在于缓冲区溢出漏洞给予了所想要的一切：植入并且执行攻击代码。被植入的攻击代码以一定的权限运行有缓冲区溢出漏洞的程序，从而得到控制权。</p><h2 id="植入"><a href="#植入" class="headerlink" title="植入"></a>植入</h2><p>向被攻击的程序输入一个字符串，程序会把这个字符串放到缓冲区里。这个字符串包含的数据是可以在这个被攻击的硬件平台上运行的指令序列。用被攻击程序的缓冲区来存放攻击代码，缓冲区可以设在任何地方：堆栈（stack，自动变量）、堆（heap，动态分配的内存区）和静态数据区。</p><h2 id="利用已存在的代码"><a href="#利用已存在的代码" class="headerlink" title="利用已存在的代码"></a>利用已存在的代码</h2><p>有时，代码已经在被攻击的程序中了，所要做的只是对代码传递一些参数。比如，攻击代码要求执行exec(/bin/sh)，而在libc库中的代码执行exec(arg)，其中arg 使一个指向一个字符串的指针参数，那么只要把传入的参数指针改为指向/bin/sh。</p><h2 id="控制程序转移"><a href="#控制程序转移" class="headerlink" title="控制程序转移"></a>控制程序转移</h2><p>所有的这些方法都是在寻求改变程序的执行流程，使之跳转到攻击代码。最基本的就是溢出一个没有边界检查或者其它弱点的缓冲区，这样就扰乱了程序的正常的执行顺序。通过溢出一个缓冲区，那就可以直接用暴力的方法改写相邻的程序空间而直接跳过了系统的检查。分类的基准是攻击者所寻求的缓冲区溢出的程序空间类型。原则上是可以任意的空间。实际上，许多的缓冲区溢出是用暴力的方法来寻求改变程序指针的。这类程序的不同之处就是程序空间的突破和内存空间的定位不同。</p><h2 id="活动纪录"><a href="#活动纪录" class="headerlink" title="活动纪录"></a>活动纪录</h2><p>每当一个函数调用发生时，调用者会在堆栈中留下一个活动纪录，它包含了函数结束时返回的地址。通过溢出堆栈中的自动变量，使返回地址指向攻击代码。通过改变程序的返回地址，当函数调用结束时，程序就跳转到设定好的地址，而不是原先的地址。这类的缓冲区溢出被称为堆栈溢出攻击，是最常用的缓冲区溢出攻击方式。</p><h2 id="函数指针"><a href="#函数指针" class="headerlink" title="函数指针"></a>函数指针</h2><p>函数指针可以用来定位任何地址空间。<br>例如：void(*foo)() 声明了一个返回值为 void 的函数指针变量 foo。所以只需在任何空间内的函数指针附近找到一个能够溢出的缓冲区，然后溢出这个缓冲区来改变函数指针。在某一时刻，当程序通过函数指针调用函数时，程序的流程就背改变了。</p><h2 id="代码植入和流程控"><a href="#代码植入和流程控" class="headerlink" title="代码植入和流程控"></a>代码植入和流程控</h2><p>最简单和常见的缓冲区溢出攻击类型就是在一个字符串里综合了代码植入和活动纪录技术。定位一个可供溢出的自动变量，然后向程序传递一个很大的字符串，在引发缓冲区溢出，改变活动纪录的同时植入了代码。代码植入和缓冲区溢出不一定要在在一次动作内完成。可以在一个缓冲区内放置代码，这是不能溢出的缓冲区。然后通过溢出另外一个缓冲区来转移程序的指针。这种方法一般用来解决可供溢出的缓冲区不够大的情况。如果试图使用已经常驻的代码而不是从外部植入代码，通常必须把代码作为参数调用。举例来说，在 libc 中的部分代码段会执行 exec(something)，其中 somthing 就是参数。然后使用缓冲区溢出改变程序的参数，然后利用另一个缓冲区溢出使程序指针指向 libc 中的特定的代码段。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;内存溢出&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#内存溢出&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;内存溢出&quot;&gt;&lt;/a&gt;内存溢出&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;要求分配的内存超出了系统目前所能分配给你的，系统不能满足需求，于是产生溢出。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;内存泄漏&quot;&gt;&lt;a hr
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="计算器基础" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E5%99%A8%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    
      <category term="内存溢出" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%86%85%E5%AD%98%E6%BA%A2%E5%87%BA/"/>
    
      <category term="内存泄漏" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%86%85%E5%AD%98%E6%B3%84%E6%BC%8F/"/>
    
      <category term="缓冲区溢出" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E7%BC%93%E5%86%B2%E5%8C%BA%E6%BA%A2%E5%87%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>思维方式</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/thinking.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/thinking.html</id>
    <published>2016-11-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>平时和一些人沟通的时候，总是很无奈，因为觉得他们在浪费时间。一个简单的问题，一句话就能表达出来的事情，他们可能需要几分钟甚至更长时间。或许，他们自己遇到一些属于他们自己该做的事情的时候，又会找你帮忙。</p><blockquote><p>怎么办？我不会。<br>我害怕我做不好，怎么办？<br>帮我好不好，就一次。<br>求你了，保证不会有下一次。</p><ul><li>慢慢的…这些人就被疏远了</li></ul></blockquote><p>世界上的成功人士都有一个共同点：都有自己独特的思维方式，明智的思维方式是可以改变生活的。然后生活中的这群人，他们的思维方式真的很令人厌恶。不能说他们的思维方式是错误的，因为大多数人都是这样，不是么。</p><h1 id="普遍存在的问题"><a href="#普遍存在的问题" class="headerlink" title="普遍存在的问题"></a>普遍存在的问题</h1><h2 id="逃避"><a href="#逃避" class="headerlink" title="逃避"></a>逃避</h2><p>定义：遇到问题的时候，不直面问题，或是迟迟没有行动</p><p>其实生活中这样的情况很多，相信每个人的都会存在这样的情况。懒洋洋的躺在床上，心里细数着该做的事情，却就是不愿去做。</p><h2 id="拒绝"><a href="#拒绝" class="headerlink" title="拒绝"></a>拒绝</h2><p>定义：不接受或难以接受新思想、新事物</p><p>如果是出现在女孩子的身上的话，可能会出现这个情况。</p><blockquote><p>我不听我不听，你不要给我说！</p></blockquote><h2 id="盲从"><a href="#盲从" class="headerlink" title="盲从"></a>盲从</h2><p>定义：下意识地接受他人的意见，无法做到独立思考问题。</p><p>如果所在的家庭思想都比较封建的话，就会很清楚一点，各种事情都会强行灌输思想，论证这些思想的时候呢，什么都说不出。或者，现在网络上时不时流传出很多谣言，你身边的朋友是不是立马就当做圣旨来宣传呢？</p><h1 id="为什么会令人厌恶"><a href="#为什么会令人厌恶" class="headerlink" title="为什么会令人厌恶"></a>为什么会令人厌恶</h1><p>如果你刚刚参加了一场会议，有人让你发言，你会怎么样？然后会议结束之后，你清楚你为什么会是那样的表现吗？</p><p>你会支支吾吾吗？应该不会的。那你清楚的明白自己说的那些话都是出于自己什么样的动机吗？你想过如果你是其他人，你听到这些话之后是什么想法吗？</p><p>如果你能清楚的知道自己究竟在做什么，那你就不在这一列人之内了。</p><p>前段时间，一个朋友去了一个地方工作，一个月不到就后悔了来问我该怎么办。</p><p>早在几个月之前，我就说过不止一次不要去。不过她去我一点都不意外，来问我该怎么办这也是意料之中。</p><p>中国有一句谚语：不听老人言吃亏在眼前。虽然这句话不一定对，但其中的要表达的也不能完全否定。因为语句中的老人虽然也有指向经验丰富的人，但也不缺乏思维能力强的人。</p><p>没有独立思考问题的能力，不知道这样活着算不算是一种悲哀。</p><h1 id="哲学思维方式"><a href="#哲学思维方式" class="headerlink" title="哲学思维方式"></a>哲学思维方式</h1><p>哲学的思考方式其实就是理性思考的方式。生活到处都是哲学，只要在思考，思考必定是哲学的。</p><h2 id="主要特征"><a href="#主要特征" class="headerlink" title="主要特征"></a>主要特征</h2><p>第一，它是辩证性的思维方法。辩证法是对现存事物肯定和理解中同时又包含对现存事物的否定理解，对任何事物都应一分为二的看待，反对片面性和绝对性。</p><p>第二，它是批判性的思维方法。辩证法不崇拜任何东西，按其本质来说，它是批判的和革命的。所以哲学的思维本质上就是一种不盲从权威的批判性的反思。</p><p>第三，它是实践第一的思维方法。它强调人的正确认识来源于社会实践，人对客观规律的正确认识不可能一次完成，社会实践发展了，人的思想认识就必须不断前进，实践是检验真理的唯一标准。</p><p>第四，它是超经验的思维方法。它反对经验主义，反对把实践观庸俗化，反对把过去的、一时成功的经验作为绝对真理照搬套用，它以高度的抽象性、概括性、逻辑性，冷静地审视客观世界的事物和人类经验中的一切行为。</p><p>总的来说，哲学思维方法不在于给人多少具体的知识，也不在于给人解决了多少具体的问题，它的根本作用在于给人提供了一种正确的理性思维模式，培养和锻炼人的思辨能力，从而使人们树立正确的人生观和价值观，掌握认识世界、改造世界的正确方法，在社会实践中产生出巨大的推动力。</p><h2 id="实际意义"><a href="#实际意义" class="headerlink" title="实际意义"></a>实际意义</h2><p>哲学思维教导应用发展的眼光去看待哲学、问题和世界，而不是墨守成规地去接受其中的思想。这要求在学习过程中勤思考，多动脑去发现其中那些不完善的细节部分，将自己的一些观点多交流，从而达到在批判中学习，在思考中成长。总的来说，哲学思维方法不在于给人多少具体的知识，也不在于给人解决了多少具体的问题，它的根本作用在于给人提供了一种正确的理性思维模式，培养和锻炼人的思辨能力，从而树立正确的人生观和价值观，掌握认识世界、改造世界的正确方法，在社会实践中产生出巨大的推动力。好比中国古时的寓言授人以渔。辩证思维是唯物辩证法在思维中的运用，唯物辩证法的范畴、观点、规律完全适用于辩证思维。辩证思维是客观辩证法在思维中的反映，联系、发展的观点也是辩证思维的基本观点。对立统一规律、质量互变规律和否定之否定规律是唯物辩证法的基本规律，也是辩证思维的基本规律，即对立统一思维法、质量互变思维法和否定之否定思维法。只有坚持辩证思维方法，才能实现由感性认识到理性认识的飞跃。在对感性材料进行思维加工时，必须要运用归纳和演绎、分析和综合、抽象与具体等方法。另外，坚持辩证思维方法对于建立科学体系，指导社会实践有着重要意义。</p><h1 id="建立思维方式"><a href="#建立思维方式" class="headerlink" title="建立思维方式"></a>建立思维方式</h1><p>企图通过看一本书，几本书学到思维方法是很天真的，得看很多书，完全不同的书，观点对立的书。</p><p>很多人爱读感性的书，不愿意读那些拗口艰涩，充满思辨的书，那些让人激动的书，感觉能快速上手的书，只怕杂七杂八读了很多，你的大脑依然是一团浆糊。大部分人读书不过是想通过阅读找到和自己思维模式接近的那个作者，寻求认同，抱团取暖。他们何曾能耐心看看和自己立场不同的文章？比如在微博上观点不同立即破口大骂的人少了么？哪里有什么左派右派，都是不讲理派。</p><p>可如果真想学理性思维，就得广泛阅读，了解各种看世界的视野，无论你是否认同他们的立场和观点，得耐心分析立场观点背后的论证和事实，这并非是什么了不起的方法。但是太多人都喜欢遇事情感第一，理性靠后，就说钓鱼岛，没几个人说得清楚历史来龙去脉，却不惜消费爱国热情。</p><p>即使是固化在一个方向，想学到一套专业操作流程光阅读也不够，依旧得反复训练。比如学到一个分析问题的方法，比如麦肯锡的“现象–问题–原因–对策–反馈”循环，看起来容易，但真成为你的思维武器库中的一种，你至少得找不同场合不同的事情用同样的方法反复练习。记住是不同的场合不同的事情用同样的方法反复练习，把一件事情反复做一百遍和用一个方法反复做一百件事情是完全不同的概念。</p><p>读书学习能让你知道世界如何运行，经历能让你验证你学到的知识是否真的和世界合拍，但是仅仅停留在这个层面，你还是依赖经验去解决问题，而不是思维。所谓经验，我的理解是，你可以提出一个对策，如果出现这种情况，这样做就可以解决，一一覆盖，谁覆盖得多谁厉害。</p><p>但如果有思维，就可以解决没有经验覆盖的事情，至少可以提出一个假设，假如这个事情从哪里开始，下一步会出现什么？那么对策又是什么，然后该如何反应，思维有多深，思想就能走多远。所以越是有了经验，越要主动总结自己的经验，把他抽象成一种分析问题的框架，当你能够提炼出某种分析解决问题的框架时，你就开始有了思维。</p><p>很多人有了经历，却少了总结，长期下去，他越来越依赖本能或者经验做事，对于他熟悉的工作，他做得很好，也就以为自己有了思维，其实不过是有了对待某类事情的条件反射。假如遇到环境的改变，他就会手足无措，突然发现自己其实很无能。</p><h1 id="现代哲学思维方式"><a href="#现代哲学思维方式" class="headerlink" title="现代哲学思维方式"></a>现代哲学思维方式</h1><p>透过林立的派别和令人眼花缭乱的论题，不难发现，从马克思开始，西方哲学便出现了一个转折，即由科学世界观转向生活世界观，由本质主义转向生成性思维。生活世界观或生成性思维是现代哲学的基本精神和思维方式。</p><p>向生活世界的回归近代哲学的世界观是一种科学主义的世界观。此种世界观是以牛顿力学为代表的近代自然科学的哲学化。它把世界视为某种外于人的、与人无关的、可计算的、本质既定的存在，而人只是这个客观世界的伟大而又渺小的旁观者。</p><p>这样一种世界观所蕴含的是本质主义、客观主义、理性主义、实体主义和进步主义思维，其本质是对生活或现实的人的简化、遗忘和抽象：一旦在生灭变幻的生活世界之外、之上或之后设置一个抽象的科学世界、本质或本原世界，则势必导致还原主义和普遍主义，即对事物的初始条件和状况的探寻，对原初创造者、固定本质和共性的追问，所有这些意味着对人生活于其中的周围世界、对人的当下存在状况和对人的个性的漠不关心。</p><p>这样一种世界观随着市场经济的发展、人之个性的增强和进化论的出现而日渐陷入困境。作为达尔文之信徒的现代哲学家们是明确反对近代的世界观及其思维方式的。对于现代哲学家们而言，世界不再是与人无关的自存实体，而是对人有价值和意义的生活世界。</p><p>虽然不同的现代哲学家对生活世界有种种不同的理解，如马克思的生活世界是以实践为基础的现实生活过程，胡塞尔的生活世界是前反思的日常生活。所谓日常生活是指自在的、自发的生活样式，主要包括日常消费活动、日常交往活动和日常意识活动；与此相对应，非日常生活则指自为的、自觉的物质生产和精神生产，主要包括实践的、理论的、艺术的、宗教的等形式。不过，胡塞尔这里所说的日常生活与我们所理解的日常生活并不完全相同：他的日常生活更偏重于日常的意识生活。</p><p>维特根斯坦的生活世界是指日常的语言交往，但他们在思维方式或对世界的理解上却是一致的，即均持某种生活世界观，均由抽象的科学世界向人的生活世界回归。不仅如此，随着现代哲学的进展，回归的呼声愈益强烈，回归的趋向也愈益明显。这通过对现代哲学的简单梳理便可以看出。立于现代哲学起始处的马克思坚决拒斥近代的科学世界观。马克思认为，人所居于其中的世界并不是外于人的、预定的存在，他说，那种被抽像地孤立地理解的、被固定为与人分离的自然界，对人说来也是无。因此，马克思从来不谈论与人无关的自然、世界或存在，而只讲人的现实世界。而人的现实世界无非是人的实际生活过程。</p><p>在解构传统形而上学的同时，人本主义者力图建构另外一种形而上学体系。然而，这却非传统意义上的形而上学追求，人本主义者并不想在摒弃了死亡世界和关于存在者的形而上学之后，再建构一个外于人的抽象世界。恰如施太格缪勒所指出的，是导致产生世界意义和人类存在意义问题的形而上学欲望在推动着这些形而上学者。</p><p>现代形而上学并不是要去刻画什么与人无关的客观世界，而是试图描绘人的现实生存状况和人对生活的现实感受。克尔凯郭尔的哲学旨在揭示孤独自我的种种存有状态——恐惧、厌烦、忧郁和绝望；海德格尔的存在论为的是破除对人的存在的遮蔽，使人的存在敞亮起来；萨特的哲学并非关于有或我们头上星空的智慧，而是对无或自为存在的考问，如此等等。与人本主义相较，科学哲学的回归之路则相对曲折。早期的科学哲学清除对超验物的探究，回归经验，转向语言和命题意义的分析，这也是向生活世界的某种回归。因为相对于意识和心理，经验和语言更为现实。</p><p>然而，逻辑实证主义虽不再认为有一个外于人的抽象世界，但其思维却仍沉于本质主义，它对理想语言的追求便充分说明了这一点。只是从后期维特根斯坦开始，科学哲学才逐渐摆脱本质主义，真正转向现实或人的生活。此种转向是沿着两条相对独立的道路完成的：在狭义的语言分析领域，关于语言和意义的适当解释的问题离开了逻辑原子主义的句法—语义学模式而走向彻底语用化的语言游戏模式，走向以生活形式为语境的语用学模式；而在狭义的科学分析领域，哲学家的兴趣日益离开了那种发端于数学的辩护主义，而转向关于科学知识与社会环境、科学增长与生活的关系的探讨，转向后经验主义、后实证主义或科学解释学，表现出与哲学解释学趋同的倾向。而一旦把语言的意义归于日常生活中的应用，将科学与社会环境、科学家的生活联系起来，科学哲学也就由抽象世界回到了生活世界。科学哲学回归生活的过程，实际上是现代哲学两大思潮日趋合流的过程。</p><p>目前通行的说法是，合流是20世纪中叶以后才发生的，合流的标志是语言学的转向。此种说法是很成问题的。问题的关键在于弄清什么是合流？或是什么在合？合向何处？合可以有多种意义，论题的趋同是合，观念的趋同是合，思维方式或哲学基本精神的趋同也是合。只不过前二者是表层之合，后一种才是真正的合流。现代哲学在其初生之际，虽然两大思潮相互攻讦，但当它们共同拒斥形而上学、消解传统思维时，合流便已悄然开始。当维特根斯坦转向日常语言研究，科学分析哲学转向后经验主义时，两大哲学便已合到一处。</p><p>而20世纪中叶以后所发生的合流其实不过是前一过程的延续、拓展和深化，是从思维的一致到论题的合一。进而言之，20世纪中叶以后所发生的语言学的转向和后现代主义运动本质上是现代精神的接续，是向生活世界的进一步回归。解构主义、后殖民主义、女权主义等后现代主义的各家各派所消解的形形色色的逻各斯中心主义其实都是近代的主客二分式的本质主义的表现。当后现代的思想家批判现代哲学家时，他们所批判的并不是后者的现代性，而是其近代性或不彻底性。胡塞尔、维特根斯坦、海德格尔和哈贝马斯是现代哲学中比较明确提出生活世界理论的哲学家。胡塞尔后期认为，近代科学和哲学所说的科学世界只是科学家和哲学家的抽象之物，它是以我们生活于其中的、前科学的、非主题化的、可经验的或可直观的生活世界为基础的。前期追求理想语言的维特根斯坦在其后期也认为，世界并不是按照一种特定方式组织起来，然后再用语言把它的结构正确或错误地描述出来。相反，组成世界的可能性首先是通过语言表达才产生的，有多少种描述世界的方法，就有多少种把世界分为个别事态的方式。在这里，不是语言符合事物，而是语言构造事物，不是外部事物赋予语言以意义，而是事物的存在和意义要由语言来认定。既然语言的意义并非源自外物，那么它是如何得来的呢？维氏认为是由创造和使用它的人所决定的。语言的意义即其用法，语言经由语言游戏或日常的语用获得其意义。这样，不同的语境便有不同的意义，语义随生活形式的变迁而改变。</p><p>海德格尔是明确反对近代主体形而上学的。他认为世界是人在之中的世界，这样的世界不是数得清或数不清的现成事物的单纯聚集，不是单子的总和，而是事物可能存在的条件。海氏强调此种世界与人有独特关联：动物和植物没有世界，一个农妇却有自己的世界，一件艺术品也建立了一个世界。换言之，只有人才有世界，世界就是指人居住于其中、逗留于其中、与之熟悉和交融的生活世界。对于哈贝马斯而言，世界是一个由语言交往所开展出来的、作为交往活动之背景的、前反思的、奠基性的生活世界，它是理解、知识和社会批判理论的意义基础和价值之源。由于上述哲学家分别代表着现代哲学中的现象学、分析哲学、存在主义和西方马克思主义等几大运动，而这几大运动几乎是现代哲学的全部内容，所以，它们由科学世界向生活世界的回归无疑体现了现代哲学的基本精神。通过上述对现代哲学的简单梳理，我们不难发现，虽然现代哲学不再追问世界的始基是什么，不再探寻认识何以可能等问题，但它并非如施太格缪勒所说的那样，是一个哲学各派之间的差异愈来愈大的过程，而是一个在思维方式上日趋走向统一的过程。换言之，现代哲学的各家各派，不论它们之间存有多么大的差异，它们均是在生活世界观之下进行思维的，均在由科学世界向生活世界回归二、生成：现代哲学的最强音在一定意义上，哲学是世界观。</p><p>但是，哲学的本意并不在于提供一幅世界图景，而是经由此种图景向人们展示一种思维方式，一个考察问题的角度和出发点，所谓的世界观其实是观世界或如何观世界。换言之，任何世界观本质上都是某种思维方式的体现。如果说近代的科学世界观包藏的是本质先定、一切既成的本质主义思维，那么，现代生活世界观所蕴含的则是一切将成的生成性思维。马克思认为，整个所谓世界历史不外是人通过人的劳动而诞生的过程，是自然界对人说来的生成过程。尼采这样写到：两种最伟大的哲学观点：生成、发展；生命价值观——这两者被我们以决定性的方式揉合在一起。一切都在生成，在永恒地回归。</p><p>博格森指出：对有意识的存在者来说，存在就是变易；变易就是成熟；成熟就是无限的自我创造。萨特强调存在先于本质，海德格尔主张此在就是它尚不是的东西。当解释学、科学哲学、语言哲学把解释、科学、语言置于特定历史情境来看待时，它们意欲表达的也是一种生成观念。可以说，现代哲学是生物进化论的产物。在进化论之后，既然哲学家们要求回到经验直观的现实生活世界，那么他们就再也不可能坚持那种本质主义的自然观，而只能充当达尔文的信徒。近代本质主义思维的总体特征是主客二分，即在人的世界之外又设置了另外一个世界，本质主义者从那个独立自存的实体世界来描绘自己的生存，从那个世界来说明人周围世界的产生，把那个世界作为生活的理想和生命的价值意义之源，用那个世界作为判明真假信念的标准。这是一种把真实的实在世界同由感觉，或质料，或原罪，或人的理解结构创造的现象世界相对立的思维方式，是一种异世思维方式或超世思维方式，它反映了人想摆脱时间和历史而进入永恒的企图。罗蒂认为，典型地表现这种异世观的，就是解构主义者通常宣称为’传统二元对立’的东西：真的与假的，原始的与派生的，统一的与多样的，客观的与主观的，等等。</p><p>现代哲学是根本反对二元对立的。现代哲学之所以解构二元对立、主张人与世界的统一，正是为说明在人的现实生活之外并不存在一个独立自存的、作为生活世界之本源、本质和归宿的理念世界或科学世界。而既然只有一个现世即人的生活世界，那么认识的标准、人之活动的价值和意义便只能从这个现世即人的生活出发，在现世中或经由现世的历史来说明。从现世即现实的人或现实生活出发是生活世界观的根本旨归。当马克思要求哲学从天上降到地上，当胡塞尔把科学世界奠基于生活世界之上时，当维特根斯坦提出想象一种语言即是想象一种生活形式时，当罗蒂认为必须以现实境况为起点时，当德里达解构在场形而上学时，他们意欲表达的均是这样的思维，即生成性思维。换言之，生成性思维并不关注人之外的世界，也不为来世烦心。它只关心人在现世的命运，并且它只是立足于现世来谈论人的命运。</p><p>与近代本质主义相较，立足于现世的生成性思维有如下特征：</p><ol><li><p>重过程而非本质。<br>本质主义把事物视为实体，认为在生灭变幻的现象背后存在永恒不变的本质。而在现代哲学面前，一旦回到生活世界，一切对立的东西就消解了，一切固定的东西就溶化了。世界不是既成事物的集合体，而是过程的集合体，是一股绵延不绝、奔腾不息的涌流。<br>既然一切都处在产生和灭亡的无限过程中，那么，人的存在便只能是指人的现实生活过程；人必是其非是、非是其所是；语言因而就不存在固定意义，而是依赖于特定语境中的应用；我们才不能想象，有朝一日，人类可以安顿下来说，好，既然我们已最后达到了真理，我们可以休息了，等等。<br>由此，我们也就不难理解现代哲学何以要强调时间、重视历史，不难解释过程哲学的出现。</p></li><li><p>重关系而非实体。<br>所谓实体即是自我封闭、孤立自存的单子，近代的科学世界就是由一个个单子组成的实体世界。<br>而现代哲学则认为，当我们深思熟虑地考察自然界或人类历史或我们的精神活动的时候，首先呈现在我们眼前的，是一幅由种种联系和相互作用无穷无尽地交织起来的画面，其中的任何事物都不是孤立的，都处于与其他存在物的内在关系中：人是大写的人，是共在；人与自己的生活世界也是内在统一的，人在世界中，而非世界在人外；人无非就是社会关系的总和；语言也是关系，单个词并不具有孤立意义，语词的意义就是在与其他语词的关系中获得的。一个句子的意义，同一个信念或一个愿望的意义一样，是其在一个其他句子或信念或愿望网络中的位置。这样说也就是强调符号和思想对上下文的感受性，也就是把语言和思想不是看作事物而是看作一个关系网络中的交点。</p></li><li><p>重创造而反预定。<br>本质主义并非不承认世界的生灭变换，但它却把生灭变换看做假像或现象，认为过程的本质在过程之先、之外便已预成或者命定，如黑格尔的绝对理念演化之过程即是如此。既然过程在过程之先便可预知，那么，所谓的过程就只有流，而没有变，即无发展和创造。这样的过程不是生成，而是流程，因为生成的核心是创造。<br>现代哲学家们认为，未来不可能完全预存于现在。未来的不可预知性就意味着过程的创造性。在谈到现代哲学何以反叛近代哲学时，罗蒂指出，对科学、唯科学论、自然主义、自我客观化、以及对被太多的知识变为物而不再成为人等等的恐惧，就是对一切话语将成为正常话语的恐惧……这种情况令人惊恐，因为它消除了世上还有新事物的可能，消除了诗意的而非仅只是思考人类生活的可能。</p></li><li><p>重个性、差异而反中心、同一。<br>本质主义并不是设定单个对象的本质，而是设定对象的共同本质，它试图把复杂的对象归结为简单的整齐划一，试图消融差异，在二元或多元对立中确立一个中心。而生成性思维是与此种同一主义、中心主义根本不兼容的，因为，既然过程是创造的，本质是生成的，那么，不同的过程、同一过程在不同的时间便会有不同的本质。这样，差异是实在的，无差别的同一不过是抽象，追求抽象的同一性，抹杀个性和差异，只能导向权威主义和等级秩序，最终消解创造，否定生成。<br>所以，现代哲学家们倾力批判了形形色色的逻各斯中心主义，如人类中心主义、客体中心论、语音中心论、男权中心主义、价值一元论、文化一元论、哲学的王者之位、道德理想主义、对本原和终极理想的追求等等，并由此转向了各种各样的非中心论，如后人道主义、后哲学文化、复调文化、价值多元论、道德相对主义等等。<br>利奥塔德大声疾呼：要向整体性开战，我们要证明不可描述性，我们要激活差异性，我们要拯救差异性，我们要拯救名称的荣誉。阿多尔诺认为，同一性是不真实的，而辩证法是始终如一的对非同一性的意识。对于后哲学文化，罗蒂是这样理解的：实用主义者乐于见到的不是高高的祭坛，而是许多画展、书展、电影、音乐会、人种博物馆、科技博物馆，等等。<br>总之，是许多文化的选择，而不是某个有特权的核心学科或制度。也正是出于对个性和差异的关注，当代西方才会产生女权主义、后殖民主义等边缘性话语，许多边缘性学科、边缘性问题的研究才会生发出来。可以说，整个现代文化愈来愈呈现出从一元向多元、从中心向边缘、从绝对向相对的演化趋势。</p></li><li><p>重非理性而反工具理性。<br>近代本质主义是与理性主义相联的，本质主义不仅设定了世界和人的理性本质，而且将理性数学化、工具化。现代哲学认为，此种可计算的理性观念不过是权力、永恒、绝对、同一、上帝的代名词，它消融了个性、差异和创造。<br>它在被人变为统治的工具的同时，也成为奴役人的工具。所以，从克尔凯郭尔、尼采到福柯、德里达等现代哲学家都对此种传统理性展开了批判。尼采称理性哲学家为制造木乃伊的人，认为他们缺乏历史感，他们忌恨生成观念。利奥塔德提出理性与权力是一个东西，是同一的。德里达要解构的逻各斯不过是传统理性的另一种说法。<br>在摒弃了一只眼的理性之后，现代哲学家们或者转向非理性，或者转向一种合理的理性观念，前者如尼采、叔本华、克尔凯郭尔和博格森，后者如哈贝马斯、罗蒂等。但是，上述区分是相对的，两类哲学家事实上均否定了理性与非理性的区别，均认识到传统理性的片面性，均不同程度地把理性与非理性统一起来。如罗蒂所言，在把理性解释为清醒的、合情理的之后，理性与非理性之间的区别与艺术同科学之间的差别就没有什么特别关系了。尤为重要的是，上述思想家不论是强调非理性还是推崇新理性，均是为了保证个性、差异和创造的存在，因为非理性是个体的、偶然的，而谈话中的宽容则意味着允许他人自我的存在和反常话语的出现。</p></li><li><p>重具体而反抽象主义。<br>本质主义即是抽象主义，即对事物、世界本质的抽象设定和对抽象本质、抽象思维的尊崇。既然现代哲学否定了本质物的存在，那么它便理所当然转向对生活世界一个个不能相互归属的具体物的研究。<br>走向具体性是现代哲学的一般趋势，这表现为两个方面：<br>其一，哲学主要关心的是具体的东西，或与人的现实生活相关的东西，如语言、科学发展、日常生活、人的现实存在状况等等。这在一些哲学家那里甚至表现为对所有整体的东西、宏观的东西的拒斥，表现为对琐碎、微型、个体性东西的无休止关注。<br>其二，不再用一种抽象的眼光来看待事物，而是就具体物本身来研究具体物，把具体物放置到具体的、历史的现实情境中来看待。马克思要求从现实出发，现象学要求回到事情本身，罗蒂主张以现实境况为起点等等，说的均是一个意思。现代哲学之所以关注历史性，其意义也在于此。</p></li></ol><h1 id="历史"><a href="#历史" class="headerlink" title="历史"></a>历史</h1><h2 id="《晏子春秋·晏子论罪》"><a href="#《晏子春秋·晏子论罪》" class="headerlink" title="《晏子春秋·晏子论罪》"></a>《晏子春秋·晏子论罪》</h2><p>齐景公要杀帮他养鸟但不小心把鸟放跑的人烛邹，晏子说：烛邹有三项大罪，请让臣把它们列举出来再杀他。景公说：好。于是晏子将烛邹喊到景公面前列举，说：烛邹，你为主公养鸟却放跑了鸟，这是第一条罪;你使我们的国君因为你的缘故杀人，这是第二大罪;你使诸侯听说，我们的国君重鸟却怠慢国士，这是第三大罪。 ”数落结束，晏子请命要杀烛邹。景公赶忙说：“不要杀，杀了我国就危在旦夕了。<br>从这个故事中可以感受到了晏子说话的魅力，人才不一定有口才，有口才的人一定是人才。思维方式是人们大脑活动的内在程序，与语言密切相关，是语言生成和发展的深层机制，它对人们的言行起决定性作用。思维的广泛性、深刻性、精准性和敏捷性决定一个人的口才。表达力是思想的张力所在，因此，要有充分的表达力，必须以精准的思维方式和思维方法作基础。</p><h2 id="《韩诗外传》"><a href="#《韩诗外传》" class="headerlink" title="《韩诗外传》"></a>《韩诗外传》</h2><p>卷七中记载，春秋时期，楚庄王在一次平定叛乱后大宴群臣，席间趁着风吹灭蜡烛，一位官员斗胆拉住了许姬的手，拉扯中，许姬挣脱并摘其缨带。之后状告于楚王，请求点亮蜡烛，查看众人的帽缨，找出无礼之人。楚庄王听完，却传令不要点燃蜡烛，而是大声说：寡人今日设宴，与诸位务要尽欢而散。现请诸位都去掉帽缨，以便更加尽兴饮酒。听楚庄王这样说，大家都把帽缨取下，这才点上蜡烛，君臣尽兴而散。席散回宫，许姬怪楚庄王不给她出气，楚庄王说：此次君臣宴饮，旨在狂欢尽兴，融洽君臣关系。酒后失态乃人之常情，若要究其责任，加以责罚，岂不大剎风景？ ”许姬这才明白楚庄王的用意。<br>三年后，楚庄王伐晋。一名战将主动率领部下先行开路。这员战将所到之处拼力死战，大败敌军。战后楚庄王论功行赏，才知其名叫唐狡。他表示不要赏赐，坦承三年前宴会上无礼之人就是自己，今日此举全为报三年前不究之恩。</p><p>通过这个故事，可以从三个方面来分析楚庄王的思维方式和思维方法，以揭开给其带来大益处的真谛：领导力、正面思维、宽容。<br>首先，领导力，它是一个人获得追随者的能力。衡量一个领导好不好，很重要的一个标志，一个标准，就是他的思路高还是低，眼界宽还是窄，格局大还是小。重君臣，轻女色，楚庄王这种顾全大局的思维方式无疑俘获了唐狡的心。<br>其次，正面思维，本质就是发挥人的主观能动性，挖掘潜力，体现人的创造性和价值，它帮助人们从认知上改变命运。楚庄王没有想唐狡如何猥琐、行为不端，而是将此事看作常态，其正面思维化为魅力、凝聚力、势力，也促成唐狡向有利于楚庄王方向倾斜。<br>最后，宽容，是一种生存的智慧、生活的艺术，是看透了社会人生以后所获得的那份从容、自信和超然。它既是一种美德，也是一种正确的思维方式和思维方法。楚庄王面对唐狡对其姬妾轻薄，不但没有责罚，还为其证言，这种气度，赢得了三年后唐狡为其拼力死战，维系江山。宽容思维方式和正面思维方式，使楚庄王获得领导力，巩固领导力，由此可见，正确的思维方式对一个领导来说至关重要。<br>思维方式和思维方法数以万计，想全都记住理解应用很难。需要的就是迷时师度，悟时自度，既然知道了思维方式和思维方法的重要性，就要有意向地去锻炼自己的思维方式，结合具体情境慢慢体悟，找到正确的思维方法，这样才能终身受益。必须树立先进的思维方式，树立科学的价值观念，扩大思维视野，选择正确的思维方法，更新头脑中的陈旧观念，以使思维方式能适应认识世界和改造世界的艰巨任务。</p><h1 id="愚者无疑，智者多虑。"><a href="#愚者无疑，智者多虑。" class="headerlink" title="愚者无疑，智者多虑。"></a>愚者无疑，智者多虑。</h1><p>智者，善以他人为鉴，愚者，只以自己为鉴。没有人一出生就会走路，没有人一出生就会一曲高歌。<br>学会放下六样东西：</p><ol><li>失败：感情失恋一次，事业失败一次，选择失误一次。学会失败才会懂得该如何成功。</li><li>名利：快乐是选择的快乐，能放下才能拿得起。</li><li>财富：争取但不攫取，向往但不神往。</li><li>人言：沉默是最好的疫苗。</li><li>宠辱：为人须达观，宠也泰然，辱也淡然。</li><li>孤独：这是人生的必然部分。</li></ol><p>行于世，当识人，然识人不必探尽，探尽则多怨；<br>当知人，然知人不必言尽，言尽则无友；<br>当责人，然责人不必苛尽，苛尽则众远；<br>当敬人，然敬人不必卑尽，卑尽则少骨；<br>当让人，然让人不必退尽，退尽则路寡。<br>有眼界，能看远；有肚量，能容忍；<br>有锋芒，能内敛；有涵养，能自持，方能游刃有余。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;平时和一些人沟通的时候，总是很无奈，因为觉得他们在浪费时间。一个简单的问题，一句话就能表达出来的事情，他们可能需要几分钟甚至更长时间。或许，他们自己遇到一些属于他们自己该做的事情的时候，又会找你帮忙。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;怎么办？我不会。&lt;br&gt;我害怕我
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="哲学" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="理性主义" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="思维" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Telegraph</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/telegraph.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/telegraph.html</id>
    <published>2016-11-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Telegram 更新出了一个新功能，<code>telegra.ph</code>。<br><code>telegra.ph</code>像是一个在线笔记，人人都可以使用，并且支持链接、图片。<br><img src="/images/2016-11-23-1.jpg" alt="Telegra.ph"></p><p>页面的版式风格看着挺舒服的，非常简洁。<br>不过在 Telegram 的客户端上，客户端上阅读使用它发布的文章体验非凡哦。</p><p><img src="/images/2016-11-23-2.jpg" alt="Telegra.ph"></p><p>其实刚刚开始体验 Telegraph 的时候，觉得这个应该还可以做其他事情。<br>比如用这个做编辑器，在线写博客，在 github pages 上绑定一个自定义域名，然后做一个单页，博文具体内容指向 telegr.ph。<br>博客全静态的不说，而且不需要专门处理图片外链。 SEO 的问题，首页收录应该不难。内页是 telegra.ph 收录也不会有问题。</p><p>其实它还可以用来做图片外链，把需要上传的图片上传上去，然后发布，查看网页源代码就可以看到图片外链了。<br>不过，图片大小限制 5 M，另外想再次编辑的时候，如果游览器 cookies 没了，那就没辙了。<br>而且，编辑是否有时间限制，这个还暂时不清楚。</p><p>关于更深入的东西，我没有去研究，现在就直接总结一下吧。</p><blockquote><p>支持链接、上传图片（5M）<br>不限制图片外链<br>不支持 Markdown，全文除了标题、作者格式不同，正文都是一个样<br>可以再次编辑，但丢了 cookies 或者有时间限制的话就…<br>不支持 https，会自动跳转到 http</p></blockquote><p>总得来说，作为匿名笔记做的很好了，方便简洁，可以插图、链接。<br>但是用来做其它事情的话，又有所不足。<br>另外，Telegraph 中的链接，有时候会出现奇特的现象哦。</p><p><a href="http://telegra.ph/Hanxv-11-23" target="_blank" rel="noopener">http://telegra.ph/Hanxv-11-23</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Telegram 更新出了一个新功能，&lt;code&gt;telegra.ph&lt;/code&gt;。&lt;br&gt;&lt;code&gt;telegra.ph&lt;/code&gt;像是一个在线笔记，人人都可以使用，并且支持链接、图片。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;/images/2016-11-23-1.jpg&quot; 
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Telegram" scheme="https://hanxv.pw/tag/Telegram/"/>
    
      <category term="Telegraph" scheme="https://hanxv.pw/tag/Telegraph/"/>
    
      <category term="发现与分享" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%8F%91%E7%8E%B0%E4%B8%8E%E5%88%86%E4%BA%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理性主义</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/rationalist.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/rationalist.html</id>
    <published>2016-11-17T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人性在理性与非理性之间徘徊往复，灵魂在理性与非理性之间煎熬挣扎。<br>当人处于理性之中时，大脑清醒，对于事情的起因、经过、结果全都了然于心，而所做的选择对应的利弊之处也都能分析清楚。一切都像指定的程序那样，按照指定的流程去分析，至于分析的结果虽然对于自身的阅历有一定要求，但农民做耕皇帝执政，事实差距并不会那么大。<br>然而陷入非理性之中的时候，上述一切全部失效。分析不清事情的逻辑、利弊、后果，甚至明知不可为可还是一意孤行。</p><p>有时候，理性和非理性被称为冷静和冲动。冷静的时候，所分析的事情、做的决定总是比较理智的。冲动的时候，往往一失足成千古恨。可问题在于人并不是总能保持理性的，而是偶尔会陷入非理性状态。历史上很多人对此做过研究，不过人性云谲波诡，又岂有那么容易琢磨透。<br>理性是以理性思维、逻辑思维为基础的认知；非理性是以非逻辑形式出现的因素。<br>非理性因素主要是因为意志、情感、性格、心理素质等方面的不够强，而遇到某一强度的事情时候就会进入非理性状态。大陆的教育，至今都未曾很好的注重智育以外的非理性范围的教育，比如意志、性格的培养，造成目前年少的一代人中出现了越来越多的意志薄弱的状况。就目前网络小区的情况就能看得出这一状况，不过大陆网络发展的最初始的小区保留下来的似乎少之甚少。以前常驻的一些，皆已关闭，长江后浪推前浪，一浪迭一浪，留下来的那些小区，皆已昔非今比。西祠胡同，多数人都已不记得它的辉煌。龙的天空，现在的网络文学界也就够维持它苟延残喘着吧。天涯、猫扑、虎扑、凯迪小区，英雄已老。看看今日的网络小区，世界观、价值观、人生观不知为何物。<br>曾拿数据做过一个统计，人人、豆瓣活跃人群多半是 85 后，但 95 后则多半聚集在微博、贴吧、QQ 空间、朋友圈等。当然 00 后也不能忽略，但基本上和 95 后差不多。年龄越小，这个状况越来越严重。记得前一段时间在一个 Telegram 群组里面，看到了一个昵称为 小曹 的人，过了几天，他在群里无故刷屏，封了他之后，才发现很多人居然认识他，一个 00 后，臭名远扬，在 恶俗百科 里面可以找到详细信息。</p><p>然而，艺术界有人在公开宣扬非理性主义，强调艺术创作中的灵感、情感，提出了要呼唤野性。他们认为创作能力的低下是因为受传统的世界观、价值观的束缚太久了，认为只有摆脱这些束缚才能创作出好作品。不知道是不是在这种理论的影响下，文艺创作中出现的问题比较突出，公开描写野性的、原始的东西的作品多了不少。有些作品、影片在人际关系上充满着野性，打斗残杀等动作上充满野性，甚至爱情也充满野性，性文学泛滥，赤裸裸的性描写的作品不少。当然，在官方上大陆已经封杀的差不多了。</p><p>哲学界主要是从认识论的角度去理解理性和非理性。<br>从狭义上理解，理性是相对于感性的，理性认识和感性认识问题，属于不同的认识阶段。<br>广义的理解，理性是以理性思维、逻辑思维为基础的认知；非理性是指以非逻辑思维形式出现的因素，包括情感、意志、幻想、想象、顿悟、灵感、直觉、潜意识、信念等形式。</p><p>理性因素和非理性因素在人们的意识中的作用是很不相同的。对它们的作用的认识，在哲学史上长期存在着理性主义和非理性主义的两种极端倾向。这两种对立的极端倾向，各执一端，但它们又有共同点，在思想方法上都是把两者绝对对立起来和割裂开来，并加以无限的夸大，其本质上说，都是唯心主义和形而上学的。</p><blockquote><p>唯心主义：主张精神、意识或理念第一性，物质第二性，即物质依赖意识而存在，物质是意识的产物的哲学派别<br>形而上学：指通过理性的推理和逻辑去研究不能直接透过感知所得到答案的问题</p></blockquote><p>理性主义强调理性因素在认识中的作用，贬低非理性因素的作用，认为情感、意志、灵感等非理性因素是理性的巨大障碍，是人在认识中错误的原因。<br>笛卡尔看来，认识对像不是客观世界，而是天赋观念；认识发生不是来源于实践，而是来源于理性直观；认识的真理性标准不是实践，而是观念自身的清楚、明白；认识过程不是从感性到理性，而是理性自身的观念推导过程。</p><p>近代西方哲学始终把理性及其作用作为最重要的课题，虽然其中有不少有价值的观点，但也有着缺陷：<br>一是在唯心主义的前提下强调理性及其作用。古希腊柏拉图哲学的理性概念是在本体论意义上使用的，后来西方哲学转为研究人，研究主体的认识活动，仍然把理性抬得很高，直到康德、黑格尔哲学研究主客体的统一，也仍然把理性、理念作为不可动摇的绝对法则，无限夸大理性的作用。<br>二是割裂地、对立地研究理性和非理性的关系，只讲理性，把非理性完全排除在研究之外，非理性方面几乎无人涉足。<br>非理性主义是作为理性主义哲学的对立物而产生的，它是一种反传统理性主义，它的基本形态分别为生命——人本主义哲学、宗教上的内心体验学说、心理学意义上的无意识理论。强调非理性因素在认识中的作用，并往往由此走向反理性、反科学的神秘主义。它和理性主义一样，都是人类认识之树上不结果的花朵。</p><p>19 世纪是一个全面反理性的世纪，是一个以感觉、本能、动物性冲动为代表的非理性主义时代。<br>叔本华认为世界的本体是个体感性生命的意志。他取消了康德的自在之物，代之以意志。意志是一种盲目的、不可遏制的冲动，是超出人的认识范围以外的非理性存在，它没有时间性和空间性，却表现在占有时间和空间的人体生命之中，个体生命的意志就是本体。叔本华以意志作为他的整个哲学大厦的基石，把世界归结为生命意志的客体化。在认识论上，他认为认识必须为意志服务，它实现着意志的目的。为了满足人生的需要，他提出超逻辑的直观认识方式是一切真理之源，而超逻辑的直观的最高形式就是审美直观。而这种审美直观又必须是在主体的人在静化了意志之后，成为无意志（无我）的纯粹主体时才能获得。这完全是唯心主义的观点。<br>尼采哲学认为权力意志决定一切的观点。尼采在他的《愉快的智慧》这本着作中提出了一个轰动很大的命题：上帝已经死了。他提出这个命题，就是为了要对西方传统的价值观进行全新的评价。过去西方历史上长期起作用的是基督教的价值观，而尼采强调人的意志不应该由上帝决定，人的意志应该由人自我来规定。而现在上帝已经死了，那么就应该把过去颠倒了的观念重新颠倒过来。尼采宣告上帝已经死了，就是要宣告近 2000 年来的基督教最高价值的死亡，宣告近代欧洲理性主义的世界观的价值存在的不合理性，要用权力意志为中心的生的思想取而代之。生命哲学呼吁人们成为自我创造者，成为一切价值、意义的立法者。<br>萨特的存在主义哲学也是反传统理性主义哲学的。他们提出要打破逻辑法则的专横统治，争取思想的更大自由，声称不再重视理论上得到发展的那些知识和专业化的精神文化成果，要帮助人们在现时的异化世界中重新获得自己，找回自己的自我。萨特提出存在先于本质的命题，认为人的本质就是注定自由的。人首先存在，然后在自己自由选择的行动中表现出自己的本质，人不外是由自己创造的东西。<br>心理学家弗洛伊德把人的心理结构分为三个层次：第一层次是无意识，第二层次是潜意识，第三层是意识。其中第一层次的无意识是最重要的。无意识是属于非理性因素，是人的本能，人的行为的内趋力、动力。他比喻为骑士骑马，骑士相当于人的意识部分，要去哪里是明确的；而马则相当于无意识部分，它有强大的内趋力、动力，驮着骑士跑动。弗洛伊德又是精神病医生，发现精神病人大部分是由于无意识部分，特别是性方面受压抑而造成的。他过分强调性的作用，因此他的心理学也就叫泛性主义。</p><p>非理性主义产生有其历史根源，总的来说，是西方资本主义社会政治、经济矛盾和危机进一步激化，尤其是资本主义经济危机和政治战乱给西方人带来了理性的毁灭感和文化失落感。非理性主义反映了资产阶级及其知识分子对科学和理性失去信任，认为科学和理性无法解决他们所面临的现实的人生问题，于是感到悲观、绝望，对未来失去信心。在这种情况下，哲学的重心就转移到揭示个体的人的非理性本性方面，它呼唤个人的自由————个人选择自由、个人意志自由与个人人性的自由。非理性主义虽然在揭露资本主义社会潜藏在文化深层的矛盾和难以摆脱的深刻危机上有一定的积极意义，但它的局限性和消极影响是不容忽视的。<br>第一，非理性主义几乎都在哲学上否定客观实在，反对辩证法，反对科学思维方式。他们主张倡导个人自由和存在，是不能解决危机的，反而只能加深资本主义的经济危机。<br>第二，非理性主义强调个人自由而否定历史发展的客观规律性，对人类前途在总体上是悲观的。<br>在他们的哲学中，只有个人的选择，没有人类的希望。他们从总体上否定人类理性、科学，也就否定了人类社会的进化意义，否定了人的解放的历史前景。</p><p>马克思主义哲学的基本理论观点似乎可以算是以上理论的一个综合体。<br>坚持唯物主义的物质本体论和能动反映论的基本原则，与唯心主义划清界限。唯物主义的基本原则，是物质第一性，意识第二性，物质决定意识，意识是物质存在的主观影像。世界是物质的世界，世界的本质是物质的，世界的统一性在于它的物质性。相反，如果把意识的东西视为世界的本源，认为世界统一于意识，这是唯心主义的精神本体论。在唯物主义的观点看来，不管是理性的东西还是非理性的东西，都是属于意识范畴的东西，都是物质存在的反映，都是根源于物质的、第二性的，都不可能成为世界的本体。马克思主义哲学认为理性主义者把理性的东西、观念的东西，把逻辑思维的成果，说成是世界的本体，或非理性主义者却把人的非理性因素视为世界的本体，是十分荒谬的。<br>坚持辩证法，恰如其分地承认不同意识在人们认识世界和改造世界中的作用，避免形而上学片面性。形而上学机械唯物主义虽然承认物质第一性、意识第二性的原则，但否认了意识的能动作用，恰好是在这个方面被唯心主义者抓住了把柄，正如马克思在关于费尔巴哈的提纲中所指出的：和唯物主义相反，唯心主义却发展了能动的方面，但只是抽像地发展了。马克思主义的唯物论是辩证的唯物论，马克思主义的认识论是能动的反映论，它从来都十分重视意识的能动作用，尤其重视社会意识形态的各种意识形式的能动作用。<br>非理性因素在认识中的作用是不能否认的，它对人的认识活动的发动与停止、对主体认识能力的发挥与抑制起着激活、驱动作用和调节、控制作用。人既是有理性，又是有非理性的，理性与非理性因素相反相成，彼此交织，相互渗透，相互转化。人既要用理性来理解一切，又要用情感来拥抱一切。就拿激情、热情来说，对人的认识活动影响甚大。它能给人的认识活动注入巨大的活力，可以打破思维的平静，使人爆发出智慧的火花。<br>马克思曾说：激情、热情是人强烈追求自己的对象的本质力量。<br>列宁也说过：没有人的感情，就从来没有也不可能有对于真理的追求。</p><p>意志的作用也是非常重要的，特别是进行艰苦复杂、困难重重的工作，意志力的强弱关系到事情的成败。历史上许许多多著名的艺术家、科学家、文学家、政治家在回顾他们自己和别人走过的路程时，都深感成功的重要条件是必须具在坚韧不拔的意志。<br>苏轼说过：古之成大事者不唯有超世之才，亦必有坚韧不拔之志。<br>爱迪生说过：伟大人物最明显的标志，就是他坚强的意志。<br>马克思在说到科学研究时也强调了必须有坚强的意志，他说：在科学上没有平坦的大道，只有不畏艰苦沿着陡峭山路上攀登的人，才有希望达到光辉的顶点。</p><p>心理学家推孟对 800 名男子进行了长达几十年的跟踪调查，从中选出成果最多，成就最大的 160 人和成果最小的 160 人进行对比分析研究，发现两组人的一个最显著的差别是个性心理质量上的差别。成就最大的一组人的进取心、自信心、意志、毅力等心理质量方面，明显优于成果最小的一组人。从中可以得知，心理质量多方面非理性因素的培养不可忽视。<br>此外，作为非理性因素的直觉、灵感、幻想、梦悟等等，在特定条件下对科学和艺术方面也有重大作用。列宁认为，幻想是极为可贵的质量，不仅诗人需要想象，数学上也需要想象，甚至微积分的发现没有想象也是不可能的。<br>科学家的重大发现是长期艰苦研究的结果，但在某些情况下，机遇和灵感也可以使他们在理性思维运作过程百思不得其解的困境中受到启发，突然感到豁然开朗，找到了解决问题的答案。就比如大家几乎都知道的，古代的阿基米得从澡盆里解开皇冠之谜，发现了浮力定律; 牛顿受到苹果落地的启示而发现引力定律; 伽俐略看到教堂里吊灯的摆动得到灵感而发现钟摆定律等等。<br>人在认识活动中，理性因素和非理性因素都是不可少的，但是二者的作用又是不相同的，不可等量齐观。马克思主义认为，理性因素比非理性因素起着更大的作用。理性因素在认识活动中起着支配、定向、指导作用，对非理性因素起着决定性的制约作用; 非理性因素也对理性因素起着动力调控等影响作用。人不仅是有感情的动物，更主要的是有理性的动物。人身上最特殊的素质是理性，理性是人类经过漫长历程发展起来的高级属性。在人类理性中积淀着人类创造的文化成果。人经由理性而成人，人的生命活动只有在理性自觉中才能取得多于动物的表现。</p><p>对于大陆的教育现状来说，解决理性和非理性的关系问题在当前是至关重要的。但由于社会层次的巨大差距、教育制度本身存在的问题等诸多问题，造成了现在的状况。对于现在科技发展迅速的时代，可能对于接触网络最多的程序员都不一定跟的上节奏，更何况是社会差距巨大的普通人。新一代的人心理素质也都普遍低下，待到接轨之时，又或是一番动荡。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;人性在理性与非理性之间徘徊往复，灵魂在理性与非理性之间煎熬挣扎。&lt;br&gt;当人处于理性之中时，大脑清醒，对于事情的起因、经过、结果全都了然于心，而所做的选择对应的利弊之处也都能分析清楚。一切都像指定的程序那样，按照指定的流程去分析，至于分析的结果虽然对于自身的阅历有一定要求，
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="哲学" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%93%B2%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="理性主义" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="非理性主义" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E9%9D%9E%E7%90%86%E6%80%A7%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="唯心主义" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%94%AF%E5%BF%83%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
      <category term="唯物主义" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%94%AF%E7%89%A9%E4%B8%BB%E4%B9%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客优化</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/blog.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/blog.html</id>
    <published>2016-11-07T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>并不会前端，不过弄博客倒是有一段时间的历史了。</p><h1 id="博客系统"><a href="#博客系统" class="headerlink" title="博客系统"></a>博客系统</h1><p>选择一个自己喜欢的博客系统，然后才可以对应的对其作出相应的优化。</p><h2 id="WordPresss"><a href="#WordPresss" class="headerlink" title="WordPresss"></a>WordPresss</h2><p>WordPress 是一个使用 PHP 语言开发的博客系统，用户可以在支持PHP和MySQL数据库的服务器上架设属于自己的博客。</p><p>这个博客系统历史悠久，各方面都比较完善，比如主题、插件。对于它的优化，无非就是全站静态化了。</p><h2 id="Jekyll"><a href="#Jekyll" class="headerlink" title="Jekyll"></a>Jekyll</h2><p>Jekyll是一个简单的静态博客生成工具，不需要数据库支持。但是配合第三方服务,例如 Disqus。</p><h2 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a>Hexo</h2><p>Hexo 是一个快速、简洁且高效的博客框架。 Hexo 使用 Markdown（或其他渲染引擎）解析文章，在几秒内，即可利用靓丽的主题生成静态网页。</p><p>本博客也是使用 Hexo 框架生成的，因为它的使用可以直接命令行操作，感觉比较方便。</p><h1 id="速度优化"><a href="#速度优化" class="headerlink" title="速度优化"></a>速度优化</h1><h2 id="DNS"><a href="#DNS" class="headerlink" title="DNS"></a>DNS</h2><p>对于 DNS 来说，选择一个合适的是比较重要的。在大陆，国外的 DNS 解析都比较慢，所以选择一个大陆的 DNS 至关重要。推荐 CloudXNS ，当然，腾讯的 DNSPod 也不错。不过本博客已经被腾讯产品全线报毒。</p><h2 id="Github"><a href="#Github" class="headerlink" title="Github"></a>Github</h2><p>如果你选择的是静态博客，并托管在 Github 上的话。那么，对于 Github 也有一些处理的哦。</p><p>因为 <code>*.github.io</code> 有 CDN，选择一个大陆访问速度快的 IP 去解析，应该会快一点的哦。</p><p>怎么选择呢？访问 ipip.net 去 ping 测试下延迟吧，本站是根解析到 151.101.100.133，www 还是 CNAME 到 hanxv.github.io 上了的。</p><h2 id="Coding"><a href="#Coding" class="headerlink" title="Coding"></a>Coding</h2><p>很多人应该都还记得 GitCafe 吧，现在它好像被 Coding 收购了，Coding 也提供 Pages 功能。它的 Pages 服务在香港伺候器上，速度还算是可以吧。支持 https，Let’s Encrypt 证书。</p><p>有需要的话，可以使用 CloudXNS 分别解析到 Github 和 Coding 上。</p><h2 id="Gitlab"><a href="#Gitlab" class="headerlink" title="Gitlab"></a>Gitlab</h2><p>这个服务支持自动部署、私有仓库、https 等，不过速度感人，可以考虑使用它然后套 CDN 。</p><h2 id="CloudFlare"><a href="#CloudFlare" class="headerlink" title="CloudFlare"></a>CloudFlare</h2><p>这个是一个免费 CDN 服务，如果不是在大陆，使用这个 CDN 基本上满足所有地区的速度需求，当然特殊地区另当别论。它强制将域名 NS 解析过去，因为这个 CDN 本身的最大作用就是防 DDoS。</p><p>支持 https ，但是免费额度里面，不支持自定义证书，支持 HSTS。</p><h2 id="Qiniu、upyun"><a href="#Qiniu、upyun" class="headerlink" title="Qiniu、upyun"></a>Qiniu、upyun</h2><p>这是大陆的云储存服务，都有一定的免费额度。可以将一些静态资源放里面，加快博客访问速度。</p><h1 id="HTTPS"><a href="#HTTPS" class="headerlink" title="HTTPS"></a>HTTPS</h1><p>对于 https，Github 目前还不支持自定义域名启用 https，不过趋势所在，只是时间问题罢了。</p><p>Coding 和 Gitlab 已经支持了 https，一定要用 Github 和 https 的话，套 CDN 吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;并不会前端，不过弄博客倒是有一段时间的历史了。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;博客系统&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#博客系统&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;博客系统&quot;&gt;&lt;/a&gt;博客系统&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;选择一个自己喜欢的博客系统，然后才可以对应的对其作出相应的优化
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="博客优化" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E4%BC%98%E5%8C%96/"/>
    
      <category term="Hexo" scheme="https://hanxv.pw/tag/Hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>野生程序员</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/wild.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/wild.html</id>
    <published>2016-11-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.663Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一般情况下，什么样的程序员才算是野生程序员？这个恐怕任何人都难以说清，因为不同的人有着不同的看法，对于野生的定义并不一致。</p><p>不过，按照大部分人认为的野生程序员基本上都符合以下一项或多项：</p><ol><li><p>变量名、常量名又或是函数名，命名方式独树一帜</p></li><li><p>代码风格迥异，一般人都看不懂，代码逻辑犹如野生般上蹿下跳</p></li><li><p>全局变量随处可见，各种地方都可能定义变量</p></li><li><p>随缘注释法或从来都不注释</p></li><li><p>写代码速度惊人，调试异常困难</p></li><li><p>代码几乎无可读性，除了他谁都看不懂 (: 时间长了他自己也看不懂</p></li><li><p>拥有强大的单兵作战能力，团队模式中拿着冲锋枪还不忘把队友的狙击枪也带着</p></li><li><p>为达目的，不择手段，能弄好就行 ( 维护？等到维护的时候再说吧</p></li><li><p>低级错误数不胜数：中英文字符混打、忘加分号、多打或少打一个字母</p></li></ol><p>不过，我想说的野生并不只是这一种野生。<br>在 V2ex 看到一部分人在考虑要不要退学自己认真学习，多数人都会劝诫不要，还有少数人呢，会说想退就退吧，不过这部分人经常会被其他人针对。<br>原因很简单——学历，退学就意味着没有学历，那么他算不算是野生程序员呢？似乎并没有上面的情况，所以对于野生程序员的概念就得重新定义一下了。</p><p>很多人都认为，野生就天生差人一等。可能在某些方面是这样子的，比如协作方面、代码混乱等。但万物都是相对的，他学会的一些东西可能是你接触不到的。<br>比如，调试代码时出现某种奇怪的异常，对于这种异常，恐怕也只有野生程序员处理起来才能得心应手。<br>而且野生并不是意味着没有经过系统的学习，只是没有一个人引路罢了。他所缺乏的是一节理论课来梳理心中的困惑？又或是一个项目来总结自己的经验？<br>当然，也有可能水平的确较低。<br>我并不是觉得野生程序员比科班出生的能力要强，事实上没有可比性。</p><p>对于同一个人，四年的时间去上大学和四年的时间去跑野路子，可能差距会很大，并不是所有人都能够把野路子跑的很好，也就是说并不是所有人都适合野生这条路。<br>我认识一个大陆湘的女孩子，她初一的时候辍学了，然后凭借着自己对游戏的爱好开始跑野路子。初一就开始了，够野吧？<br>她现在是团队里的审计(并不是企业的团队)，负责代码审计，平时大家都只是闲聊，有值得研究的东西的时候就会都去瞧瞧。<br>相信做过代码审计的都知道，并不是写得出代码的人就一定能找得出问题，因为思维方式不一样，但是找得出问题的人一定可以写得出代码。<br>她路子野到除了很小众的语言，其他的都至少有所涉及，而且都做得很好，起码比大多数公司的审计做得都要好。</p><p>野生程序员都会有其独特的优势，但就像大家所遇到的情况，野生程序员和正规军一起战斗，就会显得野生程序员能力低下了。<br>这就好比是，你把老虎当成宠物狗在养，你怎么看它都不顺眼(其它狗都那么萌，你怎么就那么懵呢)，而他也会觉得你不顺眼(照你说的，我活着都是一种错误)。<br>当然，并不是推荐大家去做野生程序员。<br>我所认识几个的圈子里，野生程序员往往是因为一些原因没能力去上学的，还大部分性格和我差不多————古怪。这样才铸就了他们的野性，让能力得以发挥。<br>一般人还是去读书吧，起码比野生好混的多，由他们都是做安全的就可以看出来。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;一般情况下，什么样的程序员才算是野生程序员？这个恐怕任何人都难以说清，因为不同的人有着不同的看法，对于野生的定义并不一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，按照大部分人认为的野生程序员基本上都符合以下一项或多项：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;变量名、常量名又或是函数名，命名方式独树
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="程序员" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>腾讯计算机管家</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/diannaoguanjia.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/diannaoguanjia.html</id>
    <published>2016-10-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天一个人给我发了一张截图，弄得一愣一愣的。</p><p><img src="/images/2016-10-31-1.jpg" alt="计算机管家报毒"></p><p>于是去下载了一个腾讯计算机管家，看看到底什么回事。然后发现不止游览器拦截，QQ 聊天界面也会拦截。</p><p><img src="/images/2016-10-31-2.jpg" alt="计算机管家报毒"></p><p>琢磨着，腾讯计算机管家这么怂？静态网页都干不过，只敢拦截，都不敢进去，生怕这个网页能让它瞬间爆炸么？</p><p>而且这个博客并没有写什么东西，也没有提供链接什么的，最有可能是小子恶意针对，举报造成的。</p><p>去官网看了看，看到下面可以申述，就顺手填了填，-(-_-)- 只填了必填的。</p><p><img src="/images/2016-10-31-3.jpg" alt="计算机管家报毒"></p><p>过了会儿，一封邮件过来了，还以为处理好了呢，然而并没有…</p><p><img src="/images/2016-10-31-4.jpg" alt="计算机管家申诉"></p><p>效率够高的，是不？</p><p>的确高，因为另一封邮件很快就到达了。</p><p><img src="/images/2016-10-31-5.jpg" alt="计算机管家申诉失败"></p><hr><p>其实很早之前就开始写博客，最开始是在国内某博客平台上，但是突然一天，它居然直接把账号删除了。这让我有点惊奇、诧异、无语，也就是那时候发现一切还是靠自己比较好。</p><p>于是，自己搭建了一个博客，用的是自己随便写的博客系统，但这个博客系统等到数据多了之后，明显受不了了，需要重构。不过比较懒，就直接做了个迁移换成 WordPress 了。</p><p>不过好景不长，博客开始总是被攻击、DNS 污染等等。做了各种措施之后，放弃了。因为感觉没必要因为一个博客浪费难么多时间。至此之后，就没怎么认真写博客了吧。</p><p>这个博客，犹豫了很久，然后随便买了个域名，开始写的。域名这个东西，感觉 .pw 似乎被玩坏了，就买的这个，毕竟百度不收录。</p><p>前几天，测试了下大陆的搜索引擎，貌似还是有不遵守规则的，无视 robots 直接强爬收录，真是醉了。</p><p>博客应该会继续写下去，写什么东西，我也不知道该写什么。等闲下来了，想到什么写什么吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;今天一个人给我发了一张截图，弄得一愣一愣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2016-10-31-1.jpg&quot; alt=&quot;计算机管家报毒&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是去下载了一个腾讯计算机管家，看看到底什么回事。然后发现不止游览器拦截，QQ 聊天界面也会拦截。
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="腾讯计算机管家" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E8%85%BE%E8%AE%AF%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%AE%A1%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>习惯与惰性</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/inert.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/inert.html</id>
    <published>2016-10-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>克服自己的惰性：惰性是与生俱来的，惰性是人生最顽固的敌人；惰性会磨灭人的意志；惰性使人失去理想；惰性使人陷入混沌；惰性使人消沉；惰性还会使人一事无成；人生最大的敌人是自己。</p></blockquote><p>1815 年，印度尼西亚火山爆发，粮食大量欠收，当时被作为交通工具的马因为缺少食料而被大批宰杀。于是，街上就出现一堆懒人因为没有车坐而唉声叹气！<br>结果，这件事促成了自行车的发明。 1817 年德国人 KarlDrais 发明了第一辆人力脚踏车。没马车坐，有车骑总比走路好呀！<br>发明，是辛苦的。创意、创新要实践确实需要全心全意的努力。就这一点，爱迪生“一分天才，九十九分的努力”的说法是对的。<br>不过别忘了，需要才是发明之母。有需求，才会有创意跟创新的空间。而讲到需求，就是因为我们都很懒，才会有需求。所以科技始终始于人性。人的什么性？惰性！<br>克赖斯勒汽车的创办人曾说过，每次我遇到一件棘手的事情就会去找一个懒人过来，把事情交给他。然后，这家伙通常都能想出一个解决方法！<br>懒人跟创意间的关系，一直都是备受争议的问题。一边，爱迪生说“一分天才，九十九分的努力”。可是，另一边就会有人提醒你，说这句话的爱迪生，他本人，就是一个超级大懒人。</p><h1 id="惰性是什么"><a href="#惰性是什么" class="headerlink" title="惰性是什么"></a>惰性是什么</h1><p>人们在生活中，总会感觉到，在自己或别人身上存在着“惰性”。<br>这种“惰性”给生活带来了很多的困扰，虽然都试图改变它，但却始终是心有意而力不足。<br>惰性是指懒散、意志消沉、不求上进的一种消极心理表现，简单说就是不愿动脑、不愿动手，因主观上的原因而无法按照既定目标行动的一种心理状态，“惰性”就是一个字“懒”。<br>其实，每个人在生活中都会有自己的目标，为了实现目标，都有过三分钟热度，然而因为未能坚持，到最后只有放弃。而一旦让惰性在心里滋长，也就消磨了人的斗志，享受悠闲快活便顺理成章了。<br>分析一下懒惰的原因，无非是因为要去做的事情比你现在所做的或所想的更麻烦、更累。 “须知苦乐全在主观的心，而不在客观的事”，你所有的惰性归根到底，其实都是心理上的不愿意。<br>懒惰散漫的人一般都有懦弱、爱逃避责任的特质。惰性偶尔会在你不愿面对某件事时悄然来临，比如做无聊的家务事，或者碰到不好对付的人的时候，你可能觉得喘不过气来，开始想要逃避。</p><h1 id="习惯是什么"><a href="#习惯是什么" class="headerlink" title="习惯是什么"></a>习惯是什么</h1><p>为什么改变习惯这么难？因为“习惯”对于每个人来说是自动化的、不需要思考就可以完成的行为或思维方式，几乎是条件反射了。想强行终止一条反射弧，自然没那么容易。<br>在习惯养成这件事上，并不存在什么起效迅速的方法。比如像是在早餐之前喝一杯水这种简单习惯可以在三周之内养成，而其他更具有挑战性的行为则要花好几个月甚至好几年才能融入到日常生活当中。<br>习惯就是习惯，任何人都无法把它一下扔到窗外，只有耐心才能把它一步一步从楼上哄诱下来。 —— 马克•吐温</p><h1 id="如何改变"><a href="#如何改变" class="headerlink" title="如何改变"></a>如何改变</h1><p>鸟只有在加速和上升的时候，才会猛烈地拍打翅膀，其余时间只是张开翅膀在空中滑翔。<br>人类也是如此，很多人热爱轮廓分明的腹肌，原本计划每天进行高强度锻炼。然而才开始没多久，那一开始迸发出来的精力和冲劲已戛然而止。不幸的是，不像鸟可以张开翅膀——筋疲力尽时无法优雅的滑翔，只能举手投降。<br>不过，还是学会了一点：可以藉助一开始的爆发来进行长途旅行。每当下定决心改变自己的行为，在开始时总会雄心壮志信誓旦旦，可以利用这些“三分钟热度”来塑造一个有利于培养习惯的环境。</p><h2 id="营造适合的环境"><a href="#营造适合的环境" class="headerlink" title="营造适合的环境"></a>营造适合的环境</h2><p>把冰箱里面的零食和可口可乐等东西通通撤走，只留下蔬菜或其他健康食品；可以把所有的甜食都藏在踮脚也够不着的柜子里；可以在家门旁的墙上弄一个钩，把水瓶挂在上面，平时出门时就能顺手带上。总而言之，想要养成习惯，首先要让这种行为在环境中受到的阻力最小化。<br>比如，对于喜欢一边喝啤酒一边看球赛的人，如果不在冰箱里放啤酒，等到看球赛的时候，忍不住去买啤酒了，你就战胜了懒惰；不去的话，你就战胜了酒瘾。</p><h2 id="目标过于抽象"><a href="#目标过于抽象" class="headerlink" title="目标过于抽象"></a>目标过于抽象</h2><p>回忆一下你最近做的一个梦。在梦里你长怎么样，穿着怎么样的衣服？这个梦发生在什么地方，是在一个绿色的森林中，还是一个红色的房间？房间里的床是什么样子的？恐怕再努力也无法勾勒出一个清晰的场景。<br>事实上，人们容易高估自己掌握的信息。刚刚读完一本书时，都以为自己能够完整地向别人阐述书中某一章节的内容，但实际上根本做不到，除非再次研读那一部分。<br>无论是想象还是规划，总是过于抽象。而我们真正需要的是知道自己实际上该做什么；我们要做的是把目标细分为一个一个具体的行动。<br>有人常说想要养成“健康饮食”或“多做运动”的习惯，他们总是把结果挂在嘴边，而不多想一下行为。你该怎么吃得更健康？每天把色拉当午餐不失为一种方法。<br>同理，想着“每天晚饭后在家附近散步”要比想着“多做运动”好得多。吃色拉和散步才是需要去想象和规划的具体行为，这些行为将变成你的习惯。</p><h2 id="提醒自己该做什么"><a href="#提醒自己该做什么" class="headerlink" title="提醒自己该做什么"></a>提醒自己该做什么</h2><p>繁忙的生活常常令人分身乏术，只能在被动地防守，不让自己被严重损耗，无法把握节奏，等到闲下来了，很难想得起自己到底想要什么，又应该如何去做。所以，在家里或者工作场所中设置一些提示变得极其重要：<br>如果想要每天多喝点水，确保打开冰箱的第一眼就能看到水瓶，把保温杯放在办公室的桌子上。如果想要去健身房，把训练鞋放在家门前。如果想要晨跑，在日程应用里面 7:00 的位置设置“去跑步”，然后设置好闹钟。</p><h2 id="懒惰都有其因"><a href="#懒惰都有其因" class="headerlink" title="懒惰都有其因"></a>懒惰都有其因</h2><p>懒惰也是身体传达重要信息的一种途径。懒，可能是因为睡眠不足，可能是因为摄取的蛋白质不足，又或是有着不良饮食习惯；可能是心神恍惚，惶惶不可终日。<br>习惯的养成是一个艰巨的过程，要先解决根本的问题再开始锦上添花。比如打算每天奔跑10公里之前，先确保睡眠充足和营养均衡。</p><h1 id="换一种角度谈懒惰"><a href="#换一种角度谈懒惰" class="headerlink" title="换一种角度谈懒惰"></a>换一种角度谈懒惰</h1><p>所谓的懒惰与勤奋，就像所谓的私心与公心一样，本身并没有对错。试想，如果你再写一行代码就能得到一亿美金。<br>你做还是不做？这是所谓的投入与产出。<br>什么是投入，什么是产出呢？<br>投入是损失掉的现在的利益，譬如说为了写代码放弃了休息。产出是得到的未来的利益，譬如说那一亿美金。<br>按照这种思维方式，如何避免懒惰呢？<br>减小现期的损失。比如写代码，可以以一种更舒适的方式写，例如打开音乐。这样可以间接的增大了回报率。<br>增大未来的收益。比如写代码的同时，学会一门新的语言。<br>提升利益的可能性。如果写的这行代码这有一半的可能性可以解决问题，或者一定可以解决问题，这动力是明显不同的。</p><h2 id="为什么会表现出惰性"><a href="#为什么会表现出惰性" class="headerlink" title="为什么会表现出惰性"></a>为什么会表现出惰性</h2><p>人在做一件事情之前，潜意识里会把劳动报酬和付出进行比对，划算的话就做，不划算就不做。如果一个诱人的诱惑近在眼前，大部分人都会立马扑上去，动力十足。但是如果这个诱惑离的很远，动力则会大减，即使潜在的获得远大于需要作出的努力，这时候人们表现出来的就是惰性。当奖励与付出之间时间间隔比较长的情况下，人就会表现出惰性。</p><h2 id="缩短反馈和努力的时间间隔"><a href="#缩短反馈和努力的时间间隔" class="headerlink" title="缩短反馈和努力的时间间隔"></a>缩短反馈和努力的时间间隔</h2><p>这和猫表现的一样，如果把一只干鱼放在离他不远的地方，它很快就走过去吃掉。如果很多干鱼等距离排成一条路径，那它就会跟着这条路径一直往前走。<br>人也一样，有一些任务并不能看到预期的做完这件任务后的奖励。人在潜意识里就会进行权衡，将付出这件事情所需要付出的努力和能获得的回报进行对比。奖励越大，或者奖励和努力的时间间隔越小，动力就会越大。时间间隔比奖励程度的影响会更大，一个奖励即使再大，但是如果需要很久以后才能获得，就存在不确定性，导致动力大减。</p><h2 id="弗洛伊德的人格理论"><a href="#弗洛伊德的人格理论" class="headerlink" title="弗洛伊德的人格理论"></a>弗洛伊德的人格理论</h2><p>弗洛伊德把人的心理分成三个部分：本我，自我，和超我。爱情、吃饭、睡觉实现的是本我，它影响巨大，违背它会让人非常之不舒服；工作实现的是自我，需要屈从于现实世界的规则，从而让自己在现实世界能够生存下来，他代表社会性，也是为人的根本，没有它，人类就不会有分工协作，不会有现代文明；超我则是所期望的自己，他代表了人的追求目标、梦想、方向。<br>本我有着超强的影响力，只有在满足它的前提下，才能舒服的去实现自我和超我，否则则需要强大的意志力的作用，这是人的特性。</p><h2 id="提高自控力也很重要"><a href="#提高自控力也很重要" class="headerlink" title="提高自控力也很重要"></a>提高自控力也很重要</h2><p>惩罚和奖励一样，能实现同样的功能，那就是反馈。奖励是正反馈，惩罚是负反馈。驯兽师就常常将奖励和惩罚结合起来，以训练狮子做出预期的行为。在一定程度上，驯兽师代表了狮子的超我，同时又起到监管者的作用。不过驯兽师这个超我是单独分离出来的，他训练狮子是为了能够获得工资，从而生存下来。但人的超我无法单独分离出来，并起监管作用。必须得由其他人来负责，比如父母，老师。<br>如果一个人需要“驯兽师”管你才能把事情做好，这代表了这人不够独立和成熟。成熟的人不需要“驯兽师”。人要在现实世界生存下来，或者实现梦想，就必须要有自控力。<br>自控力其实就是人能忍受更长反馈间隔的能力。自控力越强的人，就越能朝着更长期的目标努力，因为他能忍受更长时间没有奖励只能默默努力的过程。有一个实验：考验小孩是否能忍受不吃眼前的蛋糕，从而获得更多蛋糕作为奖励。后期跟进调查发现，能够忍住不吃眼前的蛋糕的小孩长大后更容易成功，这其实就是因为这些小孩能忍受的反馈间隔更长，这种特性有利于追求更长远的目标。</p><h2 id="进化心理学角度讲惰性对现代人的危害"><a href="#进化心理学角度讲惰性对现代人的危害" class="headerlink" title="进化心理学角度讲惰性对现代人的危害"></a>进化心理学角度讲惰性对现代人的危害</h2><p>惰性的背后其实是人进化出来的一个很好的特性，这种特性很适用于原始社会，因为那时候的反馈周期都很短，没有现代人需要的长期目标。但是现代社会很不一样，现代人需要完成很多长期目标才能生存得更好。现在要想适应现代社会就必须得要自控力的辅助，也就是延长能忍受的最大反馈间隔，古今中外的许多伟人常常是忍辱负重几十载才获得成功，比如卧薪尝胆。</p><h2 id="没有懒惰的人"><a href="#没有懒惰的人" class="headerlink" title="没有懒惰的人"></a>没有懒惰的人</h2><p>人的任何一个选择都是他世界观里的最优选择。这个关于选择的系统贯穿了人类历史，能超越它的人凤毛麟角。<br>人为什么受伤会痛?想象一个没有痛觉的原始人种，就像一个机器人，受伤流血不会让他产生不适感，也就不会浪费精力去治疗，而大部分人则带有这个设计，可以让我们简单迅捷的对特定刺激做出正确反应，比如冷、烫、苦。这个系统就是感受，对快乐会希望保持，对痛苦则希望规避。<br>就像早上起床一样，如果没有比睡懒觉更重要的事，我为什么要起来？<br>所以说，人的每一个选择，都只是自己的权衡问题，但因为每个人世界观人生观的差异，只能说，对同一件事，每个人的选择是自己的世界观下最优的。<br>想打破原来的平衡，能量必须够大。比如要一个人戒烟，老婆骂两句，明天就忘了。一张肺癌诊断书，估计就会天天郁郁寡欢，哪里还会记得抽烟。<br>很多人逆袭成功，都是由于刺激，一下子经历了难以承受的事情，比如破产等。打破了平衡，借助这个刺激的能量改变自己。<br>就连一些病毒的 DNA 复制也一样，在舒适的环境下倾向于不断复制自身，在混乱不适宜的环境下倾向于制造更多的突变。</p><h2 id="弄清问题关键所在"><a href="#弄清问题关键所在" class="headerlink" title="弄清问题关键所在"></a>弄清问题关键所在</h2><p>如果你已经能感觉到自己的惰性的时候，每次它将要闯入身体的时候，好好想想目前的问题。惰性其实是一种症状，它不是问题的根源。为什么你提不起兴致了？你累了，不堪重负了，还是恐惧了，受伤了，或者只是缺乏点前进的动力？大多情况下，问题的根结比你想象的要小，你完全可以摆脱它，轻松得出乎你的意料。<br>无论是什么让你有心结，尽量把它挖掘出来。大多时候只是某个特定的问题，或是枝末小节罢了。找出根源所在，你才能对付它。<br>要是你的心受伤了，唯一能治愈你的是时间。悲戚、伤感，所有的一切负面情绪都不会随着你的意愿而消失。伤口是要时间来平复的。给自己少一点压力，不要再让自己感到心痛，也许是最好的灵丹妙药。<br>如果觉得生活的动力不够，可以想想：怎样可以改变你的生活规律呢？是否可以把自己放在全新的环境当中，或者是否有什么邪念需要克服呢？自己每天的生活是由什么构成的呢？用你的内心感觉来找答案。比如音乐、美食、景色、声音等等。</p><h2 id="你该思考的问题"><a href="#你该思考的问题" class="headerlink" title="你该思考的问题"></a>你该思考的问题</h2><p>经常回想你的问题或目标，想想他们的重要性和价值何在？<br>这件事如果暂时放下，或者无视掉，后果我是否可以承担得起？<br>是否有了别人帮忙或分享经验以后，这件事我会做得更好？<br>我用的处理方式对吗？<br>我是否对自己的期望过分完美主义？</p><h1 id="about-me"><a href="#about-me" class="headerlink" title="about me."></a>about me.</h1><p>我一直都比较重视习惯这个问题，因为我知道，它的重要性。<br>我认识的人里面，比较有成就的了都有一套好习惯，这些习惯在他们自己看来是最适合自己的。然而，这么对比起来，我认识的那些平凡的人，似乎就活该自己平凡。<br>他们总是拥有着各种坏习惯，作为朋友，我提醒、暗示过多次。不过，或许是因为我比较强势，所以他们每次都是点头答应，然而我那时候明知道他们是不懂装懂，就是不想听了，我也无可奈何。<br>对于这种人，相信他们在不久的未来，会发现为什么不知不觉我就冷落了他。可实际上，是我冷落了么？可能是吧。怪我在前进的同时，他们在原地不动甚至倒退？怪我没有用非常强势的手段提醒他们？<br>我们只是朋友，朋友的义务有限，我觉得我做到了，剩下的该是你父母该做的了，其实剩下的都是你自己要做的。<br>发现生活中有一种人，总是说别人变了。是因为别人前进的同时丢失了以往的初心么？似乎是的。<br>然而还有一种人，自己变了，却说别人变了？似乎，都变了吧。<br>想着认识的人经年之后还是之前的样子，似乎很难做到。我能做到的只是，用之前的自己接触之前的人。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;克服自己的惰性：惰性是与生俱来的，惰性是人生最顽固的敌人；惰性会磨灭人的意志；惰性使人失去理想；惰性使人陷入混沌；惰性使人消沉；惰性还会使人一事无成；人生最大的敌人是自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1815 年，印度尼西亚火山爆发
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="习惯" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    
      <category term="惰性" scheme="https://hanxv.pw/tag/%E6%83%B0%E6%80%A7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DNS</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/dns.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/dns.html</id>
    <published>2016-10-06T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="介绍"><a href="#介绍" class="headerlink" title="介绍"></a>介绍</h1><p>域名系统（Domain Name System），可以将域名转换为 IP 地址。</p><h1 id="历史"><a href="#历史" class="headerlink" title="历史"></a>历史</h1><p>DNS 最早于 1983 年由 Paul Mockapetris 发明；原始的技术规范在 RFC 882 中发布。<br>1987 年发布的 1034 和 1035 号草案修正了 DNS 技术规范，并废除了之前的第 882 和 883 号草案。<br>在此之后对因特网标准草案的修改基本上没有涉及到 DNS 技术规范部分的改动。<br>早期的域名必须以英文句号“.”结尾，当访问 <code>hanxv.pw</code> 的 HTTP 服务时必须在地址栏中输入 <code>https://hanxv.pw.</code>，这样 DNS 才能够进行域名解析。<br>如今 DNS 伺候器已经可以自动补上结尾的句号。</p><h1 id="记录类型"><a href="#记录类型" class="headerlink" title="记录类型"></a>记录类型</h1><table><thead><tr><th style="text-align:center">代码</th><th style="text-align:center">描述</th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center">A</td><td style="text-align:center">IP 地址记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">AAAA</td><td style="text-align:center">IPv6 IP 地址记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">AFSDB</td><td style="text-align:center">AFS文件系统</td></tr><tr><td style="text-align:center">APL</td><td style="text-align:center">地址前缀列表</td></tr><tr><td style="text-align:center">CERT</td><td style="text-align:center">证书记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">CNAME</td><td style="text-align:center">规范名称记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">DHCID</td><td style="text-align:center">DHCP 标识符</td></tr><tr><td style="text-align:center">DLV</td><td style="text-align:center">DNSSEC 来源验证记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">DNAME</td><td style="text-align:center">代表名称</td></tr><tr><td style="text-align:center">DNSKEY</td><td style="text-align:center">DNS 关键记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">DS</td><td style="text-align:center">委托签发者</td></tr><tr><td style="text-align:center">HIP</td><td style="text-align:center">主机鉴定协议</td></tr><tr><td style="text-align:center">IPSECKEY</td><td style="text-align:center">IPSEC 密钥</td></tr><tr><td style="text-align:center">KEY</td><td style="text-align:center">关键记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">LOC</td><td style="text-align:center">位置记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">MX</td><td style="text-align:center">电邮交互记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">NAPTR</td><td style="text-align:center">命名管理指针</td></tr><tr><td style="text-align:center">NS</td><td style="text-align:center">名称伺候器记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">NSEC</td><td style="text-align:center">下一代安全记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">NSEC3</td><td style="text-align:center">NSEC 记录第三版</td></tr><tr><td style="text-align:center">NSEC3PARAM</td><td style="text-align:center">NSEC3 参数</td></tr><tr><td style="text-align:center">PTR</td><td style="text-align:center">指针记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">RRSIG</td><td style="text-align:center">DNSSEC 证书</td></tr><tr><td style="text-align:center">RP</td><td style="text-align:center">负责人</td></tr><tr><td style="text-align:center">SIG</td><td style="text-align:center">证书</td></tr><tr><td style="text-align:center">SOA</td><td style="text-align:center">权威记录的起始</td></tr><tr><td style="text-align:center">SPF</td><td style="text-align:center">SPF 记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">SRV</td><td style="text-align:center">服务定位器</td></tr><tr><td style="text-align:center">SSHFP</td><td style="text-align:center">SSH 公共密钥指纹</td></tr><tr><td style="text-align:center">TA</td><td style="text-align:center">DNSSEC 信任当局</td></tr><tr><td style="text-align:center">TKEY</td><td style="text-align:center">秘密密钥记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">TSIG</td><td style="text-align:center">交易证书</td></tr><tr><td style="text-align:center">TXT</td><td style="text-align:center">文本记录</td></tr><tr><td style="text-align:center">AXFR</td><td style="text-align:center">全局转移</td></tr><tr><td style="text-align:center">IXFR</td><td style="text-align:center">增量区域转移</td></tr><tr><td style="text-align:center">OPT</td><td style="text-align:center">选项</td></tr><tr><td style="text-align:center">*</td><td style="text-align:center">所有缓存的记录</td></tr></tbody></table><h1 id="技术实现"><a href="#技术实现" class="headerlink" title="技术实现"></a>技术实现</h1><h2 id="概述"><a href="#概述" class="headerlink" title="概述"></a>概述</h2><p>DNS 通过允许一个名称伺候器把它的一部分名称服务“委托”给子伺候器而实现了一种层次结构的名称空间。<br>此外，DNS 还提供了一些额外的信息，例如系统别名、联系信息以及哪一个主机正在充当系统组或域的邮件枢纽。<br>任何一个使用 IP 的计算器网络可以使用DNS来实现它自己的私有名称系统。<br>尽管如此，当提到在公共的 Internet DNS 系统上实现的域名时，术语“域名”是最常使用的。<br>这是基于 504 个全球范围的“根域名伺候器”。<br>从这 504 个根伺候器开始，余下的 Internet DNS 命名空间被委托给其他的 DNS 伺候器，这些伺候器提供 DNS 名称空间中的特定部分。</p><h2 id="域名解析"><a href="#域名解析" class="headerlink" title="域名解析"></a>域名解析</h2><p>举个例子，<code>hanxv.pw</code> 作为一个域名就和 IP 地址 151.101.100.133 相对应。<br>DNS 就像是一个自动的电话号码簿，我们可以直接拨打 <code>hanxv.pw</code> 的名字来代替电话号码（IP 地址）。<br>DNS 查询有两种方式：递归和叠代。DNS 客户端设置使用的 DNS 伺候器一般都是递归伺候器，它负责全权处理客户端的 DNS 查询请求，直到返回最终结果。而 DNS 伺候器之间一般采用叠代查询方式。<br>以查询 <code>hanxv.pw</code> 为例：</p><blockquote><p>客户端发送查询报文 <code>query hanxv.pw</code> 至 DNS 伺候器，DNS 伺候器首先检查自身缓存，如果存在记录则直接返回结果。<br>如果记录老化或不存在，则 DNS 伺候器向根域名伺候器发送查询报文 <code>query hanxv.pw</code>，根域名伺候器返回 <code>.pw</code> 域的权威域名伺候器地址，这一级首先会返回的是顶级域名的权威域名伺候器。<br>DNS 伺候器向 <code>.pw</code> 域的权威域名伺候器发送查询报文 <code>query hanxv.pw</code>，得到主机的 A 记录，存入自身缓存并返回给客户端。</p></blockquote><h2 id="WHOIS"><a href="#WHOIS" class="headerlink" title="WHOIS"></a>WHOIS</h2><p>一个域名的所有者可以通过查询 WHOIS 数据库而被找到；对于大多数根域名伺候器，基本的 WHOIS 由 ICANN 维护，而 WHOIS 的细节则由控制那个域的域注册机构维护。<br>对于多个国家代码顶级域名（ccTLDs），通常由该域名权威注册机构负责维护 WHOIS。<br>例如：香港互联网注册管理有限公司（Hong Kong Internet Registration Corporation Limited）负责 <code>.HK</code> 域名的 WHOIS 维护。</p><h1 id="DNS-攻击"><a href="#DNS-攻击" class="headerlink" title="DNS 攻击"></a>DNS 攻击</h1><p>##本机劫持<br>本机计算器系统被木马或流氓软件感染后，可能会出现部分域名的访问异常。如访问挂马或者钓鱼站点、无法访问。</p><h2 id="DNS-复位向"><a href="#DNS-复位向" class="headerlink" title="DNS 复位向"></a>DNS 复位向</h2><p>将 DNS 名称查询复位向指定的 DNS 伺候器上,被劫持域名的解析就在攻击者的控制之下了。</p><h2 id="ARP-欺骗"><a href="#ARP-欺骗" class="headerlink" title="ARP 欺骗"></a>ARP 欺骗</h2><p>通过伪造 IP 地址和 MAC 地址实现 ARP 欺骗，能够在网络中产生大量的 ARP 通信量使网络阻塞，只要持续不断的发出伪造的 ARP 响应包就能更改目标主机 ARP 缓存中的 IP-MAC 条目，造成网络中断或中间人攻击。<br>ARP 攻击主要是存在于局域网网络中，局域网中若有一台计算器感染 ARP 病毒，则感染该 ARP 病毒的系统将会试图通过”ARP 欺骗”手段截获所在网络内其它计算器的通信信息，并因此造成网内其它计算器的通信故障。</p><h2 id="利用-DNS-伺候器-DDOS"><a href="#利用-DNS-伺候器-DDOS" class="headerlink" title="利用 DNS 伺候器 DDOS"></a>利用 DNS 伺候器 DDOS</h2><p>正常 DNS 伺候器递归查询过程可能被利用成 DDOS 攻击。假设攻击者已知被攻击机器的 IP 地址，然后使用该地址作为发送解析命令的源地址。<br>当 DNS 伺候器递归查询后，DNS 伺候器响应给最初用户，而这个用户正是被攻击者。如果控制了足够多的肉鸡，反复的进行如上操作，被攻击者就会受到来自于 DNS 伺候器的响应信息 DDOS 攻击。<br>拥有着足够多的肉鸡群，那么就可以使被攻击者的网络被拖垮至发生中断。</p><h2 id="DNS-污染"><a href="#DNS-污染" class="headerlink" title="DNS 污染"></a>DNS 污染</h2><p>使用 DNS 请求，将数据放入一个具有漏洞的的 DNS 伺候器的缓存当中。<br>这些缓存信息会在客户进行 DNS 访问时返回给用户，从而造成 DNS 污染。</p><h2 id="DNS-劫持"><a href="#DNS-劫持" class="headerlink" title="DNS 劫持"></a>DNS 劫持</h2><p>通过监听客户端和DNS伺候器的对话，可以猜测伺候器响应给客户端的 DNS 查询 ID。每个 DNS 报文包括一个相关联的 16 位 ID 号，DNS 伺候器根据这个 ID 号获取请求源位置。<br>在 DNS 伺候器之前将虚假的响应交给用户，从而造成 DNS 劫持。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;介绍&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#介绍&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;介绍&quot;&gt;&lt;/a&gt;介绍&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;域名系统（Domain Name System），可以将域名转换为 IP 地址。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&quot;历史&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#历史&quot;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="DNS" scheme="https://hanxv.pw/tag/DNS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>前端学习 Linux</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/qdlinux.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/qdlinux.html</id>
    <published>2016-09-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Linux-体系组织结构"><a href="#Linux-体系组织结构" class="headerlink" title="Linux 体系组织结构"></a>Linux 体系组织结构</h1><p>Linux 有 kernel 和 user 两种模式，内核、shell 和文件系统统一形成基本的操作系统结构，Linux 内核由如下几部分组成：内存管理、进程管理、设备驱动程序、文件系统和网络管理等。</p><p>学习linux 内核知识的同时，不仅仅要了解原理，还要实际操作相关命令，使理论得到验证，这样就需要最基础的书籍来帮助更好的理解和学习Linux，建议《Linux 与Unix Shell 编程指南》。</p><h1 id="选择-Linux-发行版"><a href="#选择-Linux-发行版" class="headerlink" title="选择 Linux 发行版"></a>选择 Linux 发行版</h1><p>Linux 发行版可以分为两类，一类是商业公司维护的发行版，一类是小区组织维护的发型版本，前者以著名的 Redhat(RHEL) 为代表，后者以 Debian 为代表。</p><h1 id="充分了解-Linux-文件系统"><a href="#充分了解-Linux-文件系统" class="headerlink" title="充分了解 Linux 文件系统"></a>充分了解 Linux 文件系统</h1><p>Linux 最新的发行版默认都采用 ext4 格式作为默认文件系统，Linux 上面的文件类型主要包含下面几类：</p><ul><li><p>普通文件：分为纯文本和二进制</p></li><li><p>目录文件：存储文件地方</p></li><li><p>链接文件：指向同一个文件或目录的文件</p></li><li><p>分为块设备和字符设备</p></li><li><p>管道文件：提供进程间通信</p></li><li><p>套接字文件：与网络通信有关</p></li></ul><p>Linux 使用标准的目录结构，安装程序的同时已经创建了文件系统和完整的目录组成形式，并指定了每个目录的作用和其中的文件类型。</p><p>目录名简要说明：</p><p><code>/bin</code> 二进制可执行命令</p><p><code>/dev</code> 设备特殊文件</p><p><code>/etc</code> 系统管理和配置文件</p><p><code>/etc/rc.d</code> 启动配置文件和脚本</p><p><code>/home</code> 用户主目录</p><p><code>/bin</code> 标准程序设计库</p><p><code>/sbin</code> 系统管理命令，存放的是系统管理员使用的命令或程序</p><p><code>/tmp</code> 公用的临时文件存储路径</p><p><code>/root</code> 系统管理员主目录</p><p><code>/mnt</code> 系统提供这个目录让用户挂载其他的文件系统</p><p><code>/lost+found</code> 这个目录默认是空的，当系统非正常关机的时候这个目录下会保留一些文件</p><p><code>/proc</code> 虚拟目录，是系统内存的映像，可以通过直接访问这个目录来获取系统的相关信息</p><p><code>/var</code> 特定大文件的溢出区，一般常用来存放各种服务的日志文件</p><p><code>/usr</code> Linux系统最主要的目录，因为 Linux 的绝大多数服务和文件都存放在这个目录下</p><h1 id="注意事项"><a href="#注意事项" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h1><ul><li><p>Linux 严格区分大小写</p></li><li><p>Linux 中所有的内容以文件形式保存，包括硬件</p></li><li><p>Linux不靠扩展名区分文件类型，但是我们常常加一些扩展名来区分文件。</p></li></ul><blockquote><p>压缩包 <code>.tar.bz2</code><br>脚本文件 <code>.sh</code><br>配置文件 <code>.conf</code></p></blockquote><ul><li><p>Linux 所有的存储设备都必须挂载之后用户才可以使用，包括硬盘、U盘和光盘</p></li><li><p>远程伺候器不允许关机，只能重启。重启时应该关闭服务</p></li><li><p>合理分配权限</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Linux-体系组织结构&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Linux-体系组织结构&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Linux 体系组织结构&quot;&gt;&lt;/a&gt;Linux 体系组织结构&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Linux 有 kernel 和 user 两种模式，内核、
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Linux" scheme="https://hanxv.pw/tag/Linux/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Markdown 基础语法</title>
    <link href="https://hanxv.pw/2016/Markdown.html"/>
    <id>https://hanxv.pw/2016/Markdown.html</id>
    <published>2016-09-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-12-13T15:22:54.659Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="代码"><a href="#代码" class="headerlink" title="代码"></a>代码</h1><p>使用 `<br><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">` JavaScript `</span><br></pre></td></tr></table></figure></p><h1 id="标题"><a href="#标题" class="headerlink" title="标题"></a>标题</h1><p>文章内容较多时，可以用标题分段：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">## 标题</span><br><span class="line">### 标题</span><br></pre></td></tr></table></figure><h1 id="链接"><a href="#链接" class="headerlink" title="链接"></a>链接</h1><p>常用链接方法</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">[名称](链接)</span><br><span class="line">&lt;链接&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>高级链接技巧</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">[Google][1].</span><br><span class="line">[Yahoo!][yahoo].</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">在文档的结尾为变量赋值</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">[1]:http://www.google.com/</span><br><span class="line">[yahoo]:http://www.yahoo.com/</span><br></pre></td></tr></table></figure><h1 id="列表"><a href="#列表" class="headerlink" title="列表"></a>列表</h1><p>普通无序列表</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">- 列表</span><br><span class="line">* 列表</span><br><span class="line">+ 列表</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>普通有序列表</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">1 列表</span><br><span class="line">2 列表</span><br></pre></td></tr></table></figure><h1 id="引用"><a href="#引用" class="headerlink" title="引用"></a>引用</h1><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&gt; 这是一个引用</span><br></pre></td></tr></table></figure><h1 id="图片"><a href="#图片" class="headerlink" title="图片"></a>图片</h1><p>跟链接的方法区别在于前面加了个感叹号 <code>!</code>。</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">![图片名称](图片网址)</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>当然，你也可以像网址那样对图片网址使用变量<br>也可以使用 HTML 的图片语法来自定义图片的宽高大小</p><h1 id="换行"><a href="#换行" class="headerlink" title="换行"></a>换行</h1><p>如果另起一行，只需在当前行结尾加 2 个空格<br>如果是要起一个新段落，只需要空出一行即可。</p><h1 id="分隔符"><a href="#分隔符" class="headerlink" title="分隔符"></a>分隔符</h1><p>如果你有写分割线的习惯，可以新起一行输入三个减号<code>-</code>。当前后都有段落时，请空出一行：</p><h1 id="行内-HTML-元素"><a href="#行内-HTML-元素" class="headerlink" title="行内 HTML 元素"></a>行内 HTML 元素</h1><p>目前只支持部分段内 HTML 元素效果，包括 <code>&lt;kdb&gt; &lt;b&gt; &lt;i&gt; &lt;em&gt; &lt;sup&gt; &lt;sub&gt; &lt;br&gt;</code></p><h1 id="符号转义"><a href="#符号转义" class="headerlink" title="符号转义"></a>符号转义</h1><p>如果你的描述中需要用到markdown 的符号，比如<code>_</code> <code>#</code> <code>*</code> 等，但又不想它被转义，这时候可以在这些符号前加反斜杠，如<code>\_</code> <code>\#</code> <code>\*</code> 进行避免。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;代码&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#代码&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;代码&quot;&gt;&lt;/a&gt;代码&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;使用 `&lt;br&gt;&lt;figure class=&quot;highlight plain&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;gutter&quot;&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Markdown" scheme="https://hanxv.pw/tag/Markdown/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
